創業整風扇果位仁兄而家搞成點？

咩有角度風扇果個？

話同partner做唔黎

未整好就串柒柒
講到自己好似成功人士個位？

火哥老友

唔好提

我都想知

想知啲咩？

留名等消息

我係本人

果個係賣蠔

佢講得無錯

我都想知

究竟有實物未

做生意好多陰濕野
不過見到條蛋散咁天真
令我回憶起剛創業既自己

冇晒火喇

去到邊個stage?

之前真係太天真，買左好多教訓了

不如分享下la，有時未做過真係唔知呢d陰濕野

行行不一樣

我既經驗
未做好野唔好比晒錢，對家唔肯，要堅持啲，特別同香港人

同香港人合作小心啲簡，有錢都拎唔到你想要既野

呢個好重要，一定要兩手準備洗多啲錢都要，除非合作開信得過

而家真係做緊廢青

完全放棄？
覺得係邊度有問題？specific啲講下。

最大問題一直比親人睇死，成日聽埋啲好難聽既說話，因為呢個問題嘈交，有咩野都係自己受冇人分享到，果種寂莫真係 而家停左成個月諗返起，之前我真係好大壓力，果陣完全唔覺，可能諗住一定要做到咩都唔理

未放棄既，衰左好多次都爬得返起身

依個

放幾張圖咁即係點？

應該係

即係仲繼續緊

港交所同Wevv-site是你最好的朋友，最好加埋Google Finance 個篩選器

有時好多有時間一定學得識

我無追你之前post
我想問下個風扇特點係邊 個樣好似無咩唔同

人地出到迷你便攜冷氣機啦

佢d所謂賣點真係咪玩啦，出去見到類似log on既鋪頭d風扇仔已經出到又靚又靜，人地有晒牌子都係賣緊百幾二百蚊

我已經係日本買左個同佢一模一樣既返黎

呢條友未成功已經意氣風發 講到個idea天花龍凰 實則同市面產品無異 個陣已經好多巴打提醒 條友就一言堂 依家贈佢一句 做人切忌太自信

樓豬幾多歲？
當時咁多人屌醒佢又唔聽
唔係話叫佢唔好做，係叫佢小心d

賣點唔講喇，我表達得唔好

應該唔會有一樣喇，差唔多可能有，因為我已經拎左專利，創科局都批左25萬專利資助比我去申請其他國家既專利

我唔係樓主

我岩岩25歲

關鬼事咩 明明係冇賣點

（唔好屌我） 我對呢個產品有啲保留

呢樣風扇有咩特別

其實一直等緊樓主update,
樓主，夏天已來，你仲未眾籌未推出會好蝕將

唔知咩事lm先

仲未放棄

我真係好佩服你

可能說話唔係幾岩聽，但我部風扇淨係風力係勁過晒市面所有手提風扇

室內沙灘(狗公廁)嘅翻版？

ching, 既然創科都批埋錢，一於試下，唔好到老先黎後悔，Btw...你又搞得真係有啲慢，要買手提風扇既神早買哂，我一直有留意你個facebook…而且想買風扇，仲等緊你架

我都唔想 太多意外
一黎個風扇結構好複雜，成個風扇三十幾件精密零件組成，我一個人諗盡晒力，諗到啲白髮越黎越多

二黎我之前冇兩手準備，拖左好耐，所以兩手準備一定好重要

facebook page 我可能呢幾日有更新，（我一直都有係更新係私人ac ），最後多謝你支持

多謝你支持，蝕就蝕左了，希望之後可以追返

可能你話得我岩，但係我冇後悔過

可能唔岩聽，唔係我自信既說話，我有對比過，雖然望落去係差唔多樣，但用落好大分別

呢d風扇仔興左2-3年
要買都買哂啦
剩係夏天先用又唔算易壞
除非你部風扇真係好靚同埋唔貴
唔係既話都幾難發到圍

仲未確實，對比起芭蕉扇可能係貴，但係會平過牌子

你果個用落點我就唔知啦，由頭到尾都係得你講用落好正
我試用過出面賣緊果d,人地靜得黎吹出黎d風對我而言都夠力同唔會太大，個樣又吸引過你果把 最重要人地百幾二百蚊就做到，你果個諗住賣幾錢？

我自己就唔多講，我一直都有係我私人ac update，我cap最近既留言比你睇，應該比我自己講有說服力

收皮啦仲咁撚串
幾撚時收皮呀你

除左樣，其他我都得，如果係200既話，會平過佢

等左兩三年，連片都無一條

咁幾時出到呀

對比起呀風扇兄果個，我覺得呢個仲吸引

既然參考左飛機引擎
咁不如整飛機引擎算啦
整風扇把撚咩

呢樣野唔係我講，係幫我既工程師，見過既人講，有一次比個日本代理無意中見到係到整，係咁問我幾時有貨比到佢，我講既都係真話，可能對你地黎講呢啲說話好唔岩聽接受唔到，但呢個係事實

其實風扇兄好犀利架喇，可以一人vs其他集團既research team

可以一人vs其他集團既research team=你個名(講都無人信)

片其實有了

佛誕

之前由頭追到尾，
佢講到自己天花龍鳳，
自大到極，
好多人都提過佢，
搞到今日咁完全只可以講抵死
唔抵可憐

天后誕

咁撚大部

design完
十萬八萬點都出到product啦

舊登時代 我都唔知點揾返出黎

有冇market架

唔講了，仲諗住可以好好地討論，真話又好假話又好，都係比你地笑，唔想獻醜了

其他手提風扇真係已經out架啦
出到街除左一班C9拎住跟本冇其他市場

呢條友由開Post果下直到而家個語氣態度都仲係咁，唔失敗就有鬼

有冇片，未見過
其實有咩分別
睇外觀分唔出

補充多一句
我個產品叫Fan Apparatus and Portable Household Fan

Post唔是我開，我咁岩見到入黎講下

片又冇 風速 轉速 咩data 都冇
一味話好勁好勁

睇錯野自膠 好啦真係唔講了

講又怕獻醜又怕俾人屌，咁既心理質素點做生意呀

你有片有相，講埋産品特點起碼俾多 d 人知道你件野比起市場上果 d 有咩優勢丫

而家你咁既款就算你有好既 product, marketing 都衰左啦

搞咗幾年
淨係得自己話勁又點
比啲實質數據黎比較下同類產品先得架
你話代理成日讚你件野又乜又乜
你估人地到比錢個刻真係咁易就同你入貨咩
連登仔問你攞啲數據黎睇下係咪真係勁話哂市場上面個啲, 又淨係到得自己up
你估代理比你up兩句就會同你入幾廿萬貨

呢個post d人態度真係好柒衰

po 條片睇睇先啦

清明

咁笑人係易過整風扇嘅

之前已經屌過佢一次啦
成日吹到好勁好勁 攞撚哂專利乜乜柒柒咁
結果一條片都冇
我唔信你一個prototype都冇就大量生產囉

你以前無睇過條友開嘅post?
條友一開始就話整手提冷氣
問佢點整又無到推
到第二次就變咗風扇
好喇問佢有咩特點同市場上個啲有咩優勢
就話你用咗就知有咩唔同, 又吹有幾勁又點咁
但乜數據都無得佢自己up

好多巴打教佢應該點做又係到推3推4又話個樣唔得又賴落人地廠到
自己乜都唔識又唔聽人講

衰咗就上黎呻
抵比人屌

三九唔識七
唔講真心話笑鳩你
唔通加油加油十卜十卜咩
幫你打飛機咩

以前睇過原post 你就知點解
講到個產品 超高科技 勁過哂市面同類型產品 又話可以走出香港 其他國家出售賺大錢

現在毛都冇條 少少野都見唔到

你都痴線
佢講左幾年 重係無任何資料比到人睇

以前可以百屌成材
而家d人百屌都重係咁on9

話諗住做外國市場但比巴打問到口啞啞
淨係要係外國生產個啲程序已經可以搞到佢破產都唔掂
乜柒都唔識又無本
學人吹到咁大

人地本身都唔係諗住做香港人生意

但就訪問本地食蕉話好多人buy佢件野

再厲害既風扇，功能都只係出風，再勁既尿袋，功能都只係叉電。

負評多到咁就知條友當時既氣焰同個種意氣風發 不可一世既樣子 上面班大愛小學雞唔該睇清楚以前既post先啦

sosad,add oil.

由高登post轉到連登都未有實際嘢睇到。

其實有乜難題?

日本個代理話好勁

日本人有禮貌，裝出嚟嘅恭維說話，竟然當真

人地話個風扇同舊配係磁能連頭可以換其他配件架
但應該未諗到

你個仔好聰明好可愛 第時一定做醫生律師

師奶間對話

人地真係同你入咗貨先講啦
無錢收講乜都得

同街買有咩分別？

好似吹出來的風 有唔同

個樣睇唔到特別，求解釋

Er ... 吹出黎係自然風

浪費25萬

98%風扇

收到風就快加埋冰動機落去

專利既野 當然要問本人

因為你無見識過條友之前點樣串鳩其他人

佢喺連登有開過post，早兩，三個月嘅事，當時有唔同專長嘅巴絲俾過意見，佢全部唔聽剩係覺得我地乜鳩都唔識

人地講過隻風扇吹出黎係仿自然風
風力又勁過哂市面上嘅風扇
仲有下面電池係磁能接頭
可以換唔同配件

係街又訪問咗唔少c9同食蕉都話好buy佢件野
代理又成日吹佢出貨
同埋其實係主攻外國市場
所以你地睇唔到嘅優點
外國人先識欣賞同先會比錢買件野

Btw都係個句
用咗你就知有咩分別

我果個唔同 係有角度既

但諗住賣去歐洲

歐洲巴士佬好 buy 佢既 product

佢話佢facebook有片睇，有冇人睇過？

以前無追佢個post ，唔知詳情

之前ig有條片係佢用個風扇吹起紙皮
比人屌到仆街

講埋呢次

1.呢個諗法係2015有，2016年7月正常開始，到而家岩岩好一年

2.高登post一開始我就已經係講風扇，我係有講過下呢樣野可以慢慢研發升級成手提冷氣，目前我都有幾個概念去實踐，但我冇講過一開始就整冷氣，資金同人材唔足夠，無必要係咁捉住呢點黎屌我，就好似正常人都唔會屌Apple點解唔直接出部Iphone 20

3. 外國市場的確係有麻煩，因為2017修左例，純電池商品間間公司都唔比寄，我搵左好耐先搵到一間可以寄，但附加費仲貴過我件野，的確係有呢個問題仲未解決到，但唔係你地講既其他問題

係香港人唔識欣賞
先做外國人生意
肯定賺

SICA出先定係風扇出先???

我地食花生啫, 無話岩唔岩聽, 接唔接受到
依家係你接唔接受到 無貨賣

我都想要呀 (要啫係唔駛錢啦, 又唔係話"我想買")

個專利可唔可以透少少出來比細佬學下野

一早同你講撚咗出口去歐洲有法律問題啦，因為有電池。當時唔止我一個有講過，但你都無撚理過我地，就係識講歐洲啲巴士司機有需要用你把風扇

乜撚嘢唔係我地講嘅其他問題

追晒成個post 都唔知想點 感覺似係佢自己都睇死自己
老實講真係未見過一個founder 人地問佢自家個產品有咩賣點時唔係好興奮開心地分享自己個產品，而係講，屌我有專利總之就同市面唔同 (睇完成個post 得到既message )
不過好認同做平價產品係有好多同你賺到既錢唔成正比既氣要受 賣件野幾百蚊就連d 上左年紀既呀叔都過黎叉撚住你
果位仁兄再搵唔到個岩嘴形既partner 大家圍入自high 下既話，再keep 住呢個狀態好快獨力難撐

垃圾 始終都係 垃圾

當初佢確實好撚興奮咁sell呢部風扇加尿袋架

佢之前個partner做到一半都知咩料啦

算撚數啦你
係咁叫佢繼續啲巴打係咩心態

個陣仲有唔少巴打話等個位仁兄創業成功去佢到打工

無記錯佢有講過話係外國生產
啲人仲屌佢外國生產好多野要搞

你可以睇返我之前既post，我是好興趣去講的，不過比人話串所以收斂左，而家比你話唔夠興奮，唔知點服侍你地

手提風扇吹起紙皮都得 咁警車都得

咁而家可唔可以講下個產品特點？
（之前未睇過）

有 prototype ，拍條片對比下同巴蕉扇多幾多風量啦

啲巴打一開始就問你件野點勁, 係你乜數據都拎唔到出黎比人睇就吹到自己件野幾勁先開始有人串你wo

嗱比機會你係到平反
咁多年唔會兩頁ppt都無掛

一開始以為講緊大劉

一條痴線佬鳩up 再加一班haters

垃圾post都上熱門

香港人淨係睇樣
功能差唔多其實撚有人理
風扇呢d需求唔係好大
可有可無
點會當左發達大計

唔只歐洲，係全世界得新加坡馬來西亞中國香港冇事，果陣我已經check 左船運係冇問題，不過而家用空運所以有問題

個分別就係佢件野得佢吹奏
其他品牌出咗比人用緊賺緊錢

好似aerodynamic的專家都出埋黎

整把核電風扇出黎

我第一次睇嘛 但就算點俾人踩都好，自信係會成功既話都應該keep 住個熱情既 熱情=/=串，唔知你果陣點講喇
不過首先所有巴打既意見都應該重視，因為全部都可能係將來既end user, 而家解答唔到到時佢地都會因為同一個問題而唔幫襯你
我覺得無一個產品係唔會真係賣唔出，最後係睇你點execute 成件事，希望你解決到你既問題盡快出到市面賣

利申: 唔用風扇

加油巴打

錢就出唔到架啦
搞掂左我買返個當支持下

追哂成個post,我唔係乜野專業,只係一個想買風扇既消費者
但睇哂成版都唔知個風扇有乜鳩特別
一味話幾勁幾勁,邊個邊個鍾意,但我想問勁在邊到？有乜特點？同市面其他風扇有乜分別？
乜鳩都唔講叫人點支持

特別在於 佢可以吹出 購買風

咩都冇 都有人話 想買

好似俾人屌兩句就即刻轉軑咁

真係吹得起

勁呀 幾錢呀

好勁

無撚用嫁

難怪會俾人屌到仆街 我究竟睇咗啲乜

最簡單 你要sell件貨都要有少少資料比人睇下架
起碼list下 重量 電量 轉速 風速etc 幾多先得
同埋都比人睇下實物圖 幾大左右
單單幾句有專利 好多人like係無用架
可能你件貨好多人見過都like
但係我地(買家)乜都未見過 根本無人知你呢舊係乜野黎
點吸引到人買?

因為每次講都實有好多人屌，我知我語氣唔好，但我天生講野就係咁，唔知可以點做，啲人一味淨係識叫我唔好搞，但如果可以時光倒流，我依照會行返呢啲路，所以我都唔講太多，有咩想講我會自己開post講

支持你呀 創業撚
唔洗理連登某部份人講既說話 堅持自己想做既野
加油

同埋你條片我睇左幾次先明
我以為你一直揸住塊紙皮 最後一放手就跌左

之前唔係話風扇加尿袋賣4舊水咩

因為上次氣條片冇影到個風扇，啲人唔知距離所以屌，今次有影了，岩岩拍既冇咩準備

條片我都睇左兩三次先明
呢條片真係幫佢唔落

連執乾淨張台，set 好個cam 都懶

之後可以拍好d 既 但就咁睇好似大力過我枱頭夾住果把廢風扇

上一次條片

玩魔術？

好心你拍片認真D啦

Presentation 既野要練架...
好似上面個爸打咁 可以list下個spec比人睇
你參考下d廠出product 既spec table 去整黎比人睇下啦

你咁做生意死硬啦
唔識冇路就求下人

真係難怪抵人屌...

又binc,個時已經屌柒佢

條片笑到我
以前有追開呢位發明家post
當時好多專業 做唔同行業既巴打俾意見佢
但條友串過碼頭姑哩
留名睇 第二個室內沙灘場

依家就話平過兩舊水
啲野次次變

其實你呢幾年有冇收入？
定還是全職做科研？

唔講個表達方法
你張台咁多垃圾想點?
咩叫包裝識唔識呀

男人市場 低能，要勁風有日本風扇衫，要平有芭蕉。 科技創作同量產係2樣野黎架。
rx78 整到點解要整gm? 幾十年前既動畫都教到妳既道理

好多人話有興趣但問佢攞啲數據睇就唔回應
淨係識講角度, 話識嘅人就會明角度嘅重要性
所以買家一定要明咗先

講得唔清楚，如果只係對風扇有興趣係200都唔洗，如果對尿袋有興趣就唔止了

之前唔係話風扇靠尿袋比電咩
而家又可以分開買

唔係我唔想比數據，唔係真確既數據無謂講，因為呢個只係樣品

咁你個磁能接頭搞掂未

咁你大量生產咗先有數據睇

最簡單問題

電壓用幾多
輸出電流幾多

呢D data 點都要寫出黎

我電子唔算叻，睇下有咩幫到你

真實數據係，因為膠料唔同好大出入，而家既只係大約數據

樣品 每檔轉速都係9轉？ 最大功率使用時間長短 玩隨機嗎。如果差電 要差幾耐先滿 睇心情？

唔好怪我咁講
即係你用個樣品吹出黎既風同販賣品有唔用?咁你憑咩用呢個樣品比人睇 令人有興趣入貨？
到最後個成品根本係另一回事 咁點幫你入貨

電壓最高22-24v
電流最高0.3A

暴風版7w 輸出我覺得好夠 賣35蚊
妳想賣幾多錢?
重有妳夠野幾重?

不嬲可以，不過果陣我強調一齊用

200幾g

你講嘅野上個post已經有人講

25歲諗野同執行力都咁廢
唔配做創業家啦
仲要搞product
每次睇都當笑話咁睇

Fyp都唔會咁

又尿袋 又風扇仔 集中搞好一樣先啦
其實唔怪得d巴打屌你 態度又唔好 講野又1999
條片又無誠意 搞左兩三年 仲係無咩進展
講真 我想支持都難

老老實實
你呢d垃圾真係屌黎都曬鳩氣啦
喂 大佬 講真呢度好多巴打都未睇過你之前個post
好多真心想知你個product係點 有興趣知

屌你老母 追哂成個post你完全唔肯正面回答
成個post係度九唔撚搭八
自己唔肯講都算 反而怪返其他人令你唔想講
比人個感覺就係覺得自己懷才不遇, 係度發悔氣

乜撚野講野係咁? 依家唔洗你當面即時答
比你坐係電腦面前慢慢打, 你有心講既你大可以用2,3個鐘慢慢打比大家睇
依家呢？ 一個賣點(除左大風) 都講唔出
根本你個product就廢到自己都講唔出 但又唔肯面對現實 一味係度推推推
廢唔緊要, 你有心搞一定大把巴打幫你
我係你就死死氣認廢 認認真真搵人搞好佢啦

tim cook:
iphone8 咩spec?我唔知呀
實物到咗apple store凶宅百記大家咪知囉
幾勁我唔講
總之有專利 勁過市面其他電話

唔暪大家喇，其實你地想知既野都準備緊，過多幾日就準備好放上Kickstarter，話未搞掂其實講大話 ，想睇既就等多幾日

之前話上咗studio傾架wo仲影埋相
宜家條片唔知去咗邊

lm

就睇下有咩賣點

仲好高成本 all in 左針對外國市場架

我可唔可以問點解換咗ACC?

18日前仲問緊人點寄電池

有興趣

私人原因，起我底就明

咁做生意仆硬街啦

等睇鬼佬繼乜鳩智能咖啡機之後再次屌爆香港傻鳩

你班金鐘m記連登仔教人做生意？
仲要人打晒d 料上黎
你地係咪癲撚左呀

就睇佢段片有幾巴閉
人地科大個學生搞頭盔都要2-3年先出到貨
不過人地真係解決到大問題
唔知風扇有咩大問題可以解決

我真人冇咩野既，硬係唔知點解打字特別串

真人無野
真人無野就應該有人阻止你呢個行為啦
睇死你朋友都唔多個

片我覺得麻麻 ，不過好清晰表達到

以我所知kickstarter上面早一兩年前已經做緊portable air con
有差電藍芽喇叭乜柒都有

佢地幾睇好，有幾個朋友投資左少少錢，8萬到

唔講spec唔通講心意啊？

淘寶都有，佢地做多功能咩都有，我就係專攻一樣野

抵佢成撚世失敗

呢啲都算科研

終於追完post
幾期待成品

冇收入，靠借錢同朋友投資

轉子motor??

係連登講搞生意真係哂氣啦
次次都怒屌香港人既startup點廢點有問題
如果人地成功左，又可以轉去屌人地靠父幹
如果衰左，就梗係瘋狂恥笑啦

但另一方面又會話外國搞startup幾有創意
衰左都係重要既經驗

3相12極無刷直流摩打，內轉子

你造下舊post先懶清高啦

當初大家都好支持，有俾意見有講會買幾部支持
但條友就當大家傻仔咁撚，最後先忍唔住屌鳩佢

有Ｄ咩係新野

sorry
真係無睇過

咁你收收皮先啦好嗎柒成咁

下年夏天會有貨未

過到kickstarter個關先啦
無人比錢邊有錢出貨

98%

好呀

舊post我自己都睇過幾次，大部分意見都係叫我唔好搞收手啦，我已經講左就算唔得都唔會後悔，都仲係叫我收手，呢啲係我想要既意見？有啲巴打意見都有用，例如叫我用住半完成品拍片，我都有聽佢講，講野既態度我認我係串，但唔好講到你地求其講啲野就係我想要既意見，特別係叫我收手果啲，我都未開始就話我失敗點點點，我唔聽就話我唔聽你地意見，咁係咩道理？

唔敢講有冇人比錢
可能外國市場唔同
可能今次個介紹終於可以言之有物吸引到人
但風扇呢條水都好多年了 一早過左增長期
外國都有唔少地方賣緊
想知樓豬除左大風過市面上之外重有咩特別

或者歐洲有熱浪去到10，11月，佢咪可以賣俾歐洲啲巴士司機囉

不過前提係搞得掂入口歐洲嘅問題 之前話船運依家就空運，啲司機叔叔實肯分擔運費

其他嘢唔講嘞，有幾多人問你有無做market research，你係答啲實q大讚話會買？叫你做research又係撚鳩你嘅？

樓上講得啱，真係屌你都費鳩事，你只會睇啲自己想睇嘅嘢

Market research 我講左有做跟住點呀？ 你地最終既目的咪又係叫我唔好搞，我話我訪問過保安，呢個只係其中一樣，我有講歐洲，但歐洲只係其中一樣，你地就捉住呢個point係咁屌，咁係意見？無論講咩都比人入，講多錯多講黎做咩？

算啦，都係lm binc 算

掂啊巴打
雖然嗰陣有份屌你 但見到你堅持到今日真係覺得好勁
Facebook張相幾好J 紅黑色幾好
等你正式推出啊巴打

加油

其實第一次創業
用自己儲落既錢做第一筆資金較好
蝕極都係自己錢
風險同壓力無咁大
又唔駛還息
又唔怕因為錢連朋友都冇埋

你賣實體野
堆貨會令你現金流難控制
意味住你要先有好大筆錢先好搞量產實體野賣
比著我如冇過百萬現金係手
唔會敢賣自創既風扇
你要靠創科局同朋友科水
已經証明你自己準備既資金係極唔夠

吸取下前人既經驗
幾十年前大劉靠賣風扇賺第一桶金

佢遇到老千、無糧出比工人既問題
比你絕對更大鑊
但佢憑住打不死精神
又有個好友教佢點改良風扇係美國賣到
最後量產風扇係美國大賣發左

你可能欠缺佢當年既精神同智慧
當年風扇都係稀有品
香港生產風扇賣去美國都係瘋狂既想法
幾十年後風扇已係普及既cheap野
你要將普及既cheap野都做到人地要買
個難度其實係好高

如果你多睇過馬雲既故事
創業其實係學失敗同面對失敗
學習失敗後既教訓之後進步
馬雲年輕時澳洲筆友家邀請佢去澳洲
佢係當年極度封閉既中國
搞去澳洲簽証都試左七次先成功
一般人點會試七次都唔放棄？
呢D失敗既經驗唔係人地冇
只係人地一早就失敗過N次
你就算今次創業最終係失敗
都可能只係第一次較大既失敗
So What?

創業成功者同創業失敗者既分別
就係前者敢於面對失敗
失敗嘗試再失敗再嘗試
堅持到最後就有機會成功
如果一次失敗就打沉你
你都係只適合做打工仔唔適合創業

巴打，你講你讀商
咁其實應該有好多野可以應用返落去

先講基本事前準備
基本都知要做research啦
而你既research就淨係問樓下看更？
你有無真真正正整一份問卷去調查普遍人對呢啲風扇有咩睇法，佢地注重邊d野（便攜？價錢？風力？續航力？外觀？或者係你一路強調既角度？），佢地願意用幾多錢去買部手提風扇？
相信呢到咁多巴打留意你既post，相信都有唔少人會幫你上網填份問卷。點都會好過你個sample得幾個人，而且完全無針對性既問題問倒佢地

你要知你d客仔注重既係咩係對件product好重要
好似香港d師奶擺明係要平就ok
話知你用到幾靚都好，根本無人care
所以根本唔洗太注重係呢d位

Ok,咁你話打外國市場，但偏偏你電池運去外國既限制都係要巴打講你知你先知，咁就死啦，事前準備咁重要都唔做。講到搏盡無悔 好熱血呀。成件事錯曬，咩research都唔做，你呢d叫直接撞埋牆，人地好心勸你，你既心態只係覺得人唔支持你，只會揀d想聽既黎聽，咁真係無人幫到你。

第二點，到你件產品方面，講外觀先，你話靚過市面上既手提風扇，sorry，我完全唔覺你同出面果d有咩分別，好似樓上條link 15x蚊果個仲靚，而家家電外觀上靚既我覺得係dyson果種簡約少少既風格。
咁另外你而家只係一個外置充電加風扇，兩樣野完對互補唔倒d咩，1+1比唔倒3出黎，我唔知你係死撐定真係有諗過啦，話黎緊可以有其仔功能組裝落去，但你本身好似無概念？為駁而駁咁。你要將兩樣完全唔同既野組合無問題。又拎DJI做例子，航拍機約遙控飛機同相機合併，人地真係做左d兩樣加埋先做到出黎既野，好似你就算買左幾好既相機你都唔會飛到上天去影果個角度咁，你要諗兩樣組合埋一齊既野係點樣互補不足，或者你可以好似電話咁，將所有功能（聽歌，影相）塞曬落一樣野好方便，即使效能一定無咁好，但方便已經贏左。但你件product點睇都唔似做到。

到最後，其實你係邊到讀？你d presentation skill係完全唔得，你介紹你既產品時候只係一路強調有幾勁，但偏偏完全無野去支持你既論點。
好似講風力，你無實質文字數據出黎其實唔緊要，反而你可以拎市面上既產品拍條片比較，電視廣告都有啦。
仲有你一路強調既角度係咩？係要手動較？好似座地底風扇自己轉咁？偏偏你覺得最重要（？）既功能你都係輕輕帶過，點樣運作，點樣有幫助完全無講咁制。
點樣說服啲客要比多幾倍價錢買你既產品？

基本你 前 中 後 根本都無準備好，全部好似憑感覺去衝。希望你真係好好諗下你自己既問題，其實最大問題係你心態，選擇性接受意見，只會聽對你好既野。

Btw,最後都祝你成功

歐洲如果熱到4x度真心想知個風扇有咩用
巴士都有冷氣
仲有歐洲都有分唔同歐
西歐乾熱點吹麵係熱風 南歐濕熱但有海風
北歐根本唔太需要portable fans
東歐無乜人買得起幾十歐一把portable fans
仲有夏天熱到咁大概只有6-8月
9月已經開始回涼

反而美國市場我諗反而大過歐洲
如果你sell powerbank仲衰
歐美人根本好低需求
多數人揸車都有得差電

希望巴打真係做過市場分析

係買家追求賣點之前
係需求先
無需求話知你舊野點勁
正如你去冰島賣冰氣機咁
我話知你幾平幾慳電

呢啲先係有用既意見，雖然好多字，但比到例子我睇人地點成功，點解人地得我唔得？起碼叫我試左先，唔得先算，唔係一味叫我一開始就唔好搞

Btw積累一開始就用晒，一開始同partner 係一人一半甚至佢話幫我比住先，所以果陣就開始左，後尾冇合作負擔先大左好多

巴打你話你有做Research
但係你唔講出黎邊個知?咁多位巴打都係就你所言同你講改善/問題所在

你大可以覺得係懷才不遇 係遇人不淑
但係你真係覺得無人幫過你諗咩？
我就咁睇呢個post都有幾位巴打係有心幫你諗點改善 唔係一面倒屌9你
同你講list清楚功能 spec 比人睇清楚究竟你整左舊咩出黎
拍測試片拍得好少少 比人感覺係企理乾淨專業
整一條好少少既介紹片比人知件貨係點
做research做得仔細少少 知道大部分潛在買家既意向

雖然呢啲野睇落微不足道 但係呢啲野就係你米飯班主想要嘅野

你話好多保安會買 好多司機會買 你覺得你連實際價錢都未比到佢地 佢地真係出左實買咩????????
我覺得你應該要預左佢地係講客套說話先 唔好乜都當真 唔好當自己好掂 虛心少少 做多幾步
你自己都識講要做兩手準備啦 咁你又預你件產品佢地實買?
我打咁多字唔係好踩低你 想你唔做
而係想你做就做好啲 我都想巴打你成功 我都唔想你浪費咁多時間 咁多錢而唔成功

講得好

補充少少
盡信書不如無書
有幾多創業成功又發大達人士係讀商出身？

幾十年前香港好多創業成功人事都係潮洲佬
係拼幹型又好富責任感既男士為主

近十年好多外國創業成功人士都係IT人
最勁個堆通常都係細個就係hacker
係學校不安於制度搞好多新奇古怪事既人
即係學校認為係搞事學生個堆人
自細已習慣break the rule
所以大個左敢創業時就真係改變世界
但無奈係香港好多IT人淪落為IT狗
OT多人工又唔夠高

多D留意下個社會、全球市場、互聯網
比你讀乜鬼商科更有益
書中學術知識好多時都係十幾廿年前既野out到爆
完全跟唔上時代既步伐
商科一D好既理論你係維基百科都可以學到基本慨念
唔駛真係讀商科先識

呢個年代香港地產霸權玩哂
傳統租地鋪做生意手法成本太高
想創業依家最大既優勢就係好好利用互聯網
無論銷售、宣傳都可以有好多免費既平台比你推D野出外國
如真係要倉或office可租工廈或死商場黎減低成本

多謝你意見，首先唔好提讀書既野，我係讀屎片果啲人黎

我有做過其他人既research，只係有提過保安，就一直比人捉住呢個point係咁屌

電池果到有少少意外，上年開始搞果陣係比運所以一直冇擔心過，今年竟然修左例

產品係點，抱歉之前我都唔可以講太多，因為要申請專利，專利係申請之前公開左就申請唔到，所以之前問極我都冇講

你地唔明既野會之後係Kickstarter 詳細介紹

太長唔quote了
的確商科果d野真係好低B，好似純吹水咁
但其實都可以應用返落呢個case到
至少比到自己一個計劃既方向先
而唔係無plan咁一味死衝

屌你唔可以透露個d咪直接話商業秘密
講到唔清唔楚

大佬，我記得我第一次睇你psst﹐你果時吹到自己件貨係神咁
我當年仲做緊freelance
而家我自己都開左公司run左一年幾啦，你仲9 up緊？
第一次創業搞實體貨，你一係血要超厚去頂，一係就on撚9
你冇返一百幾十萬，邊有廠佬會同你做mass production
賣咖啡機同磁能線果兩條老千都醒過你呀

我前文太長skip左先

我都剛開始全職創業
不過搞虛擬野所以個經濟壓力相對你細D
我暫時全部開支自己比
就算有fd join幫手都唔駛佢夾錢住
因為佢都唔多錢唯有叫佢出力算

我想作為搞手做第一個創辦人
就係要有包底會輸清光既決心
對自己全盤生意負上最大既責任
當你有呢個態度
其實好多時都會吸引到有人join你或撐你
就算只係純精神上撐你都已經好好
要比到人信心
先要對自己做既野負責

無論你創業結果如何
最重要人要進步
可能錢蝕左
但思維上要進步
經驗亦係無價

舉個例
我以前賭波買股票都交過唔少學費
近年先開始穩定少少賺到下錢
以前交學費唔係白交
係賺失敗既經驗
一個人中過伏後就會學野特別快

我講野都有時可以好直甚至有D串
但如果係推廣產品時就要換個tone
因為你係sell緊你公司唔係sell你自己
公司形象緊要過自己既形象
就算高登連登係興恥笑或落井下石
你都要顧及公司形象唔好捲入呢D口舌爭執中
網上推廣野應該要另開個公司用acc

咪你個名咁

一係就串住講一係就唔講, 啫係你講野一定要串人?
你咁既心態同講野抵你死搞唔成, 你咪唔好服侍, 反正你大把人求你賣野比佢

簡單總結：

1. 創業前期自信過大

2. 賣自創實體貨前期準備既錢唔夠多

個兩個老千兄弟已經分家
大佬傳聞話另起新騙局
細佬離開大佬唔知係浪子回頭定想搞其他野
佢兩個令到kickstarter香港人集資個朵臭哂
影衰香港人

呢個真 希望樓豬唔會被影響到

賣都未賣就話自己個design無敵果個

巴打講咩都話唔岩 葡萄佢先咁講

樓主賣實體野申請專利就係好煩

我想賣虛擬野
有D名都要申請商標
都唔係好快搞到

但申請商標應該易過專利

樓主如想上Kickstarter集資
知唔知kickstarter想集資有冇乜野要求係較難處理?
我呢方面都係門外漢想多多學習
如請教番香港人就最好最易溝通

加個差電把撚咩
改防水再加個小喇叭仲好啦

kickstarter頁面駛唔駛加句：
絕非香港老千兩兄弟

做生意唔係不嬲都會留番10-20%尾數?

我有提過可以噴水噴成日又比人屌到開花，話咩花王咩
呢個風扇，我係建議用黎做對流，可以用黎吹人或者吹死物，例如吹衫、蔬果類貨倉入面既對流、電腦散熱等等，可以一直長開，亦都唔流擔心灰塵會越積積多，個結構同塗層理論上係唔會痴到塵係上面

商標基本上一申請就過，名可能易撞比較麻煩，專利就係對比全世界既專利，人地冇先可以申請

Kickstarter 基本上唔係純電池商品都唔會有咩問題，係運費果到煩

既然申請左專利

如再講下個專利係乜 有咩特別feature?

10-20%太少，不過算啦買經驗

其實你講嘅野
O2cool 10年前已經做緊
佢扇頁有埋專利可以慳到電
仲要依間只係其中一間

所以真心想知你有無做過research

果陣講到好勁
出左黎會改變世界

好似係我比人串先，果排唔知點解特別燥先反擊下，其實我都冇提啦，過去左就算啦，都唔知你地係咁提黎做咩，真係衰左歡迎你地黎bin c

理論上梗係越多流動資金做backup越好既
最好仲唔好借親戚屋企人錢添
但樓主可能有條絕世好橋，儲357年錢乜都已經out左啦，所以佢先盡地一搏呢
既然樓主對自己咁有信心，我都會支持佢既
我覺得賣歐美係可行，基本上賣到幾萬把，佢已經算贏左
如果真係風力明顯屈機既，又有made in Hong Kong個brand，係個市場佔少少又未必唔可能

佢個樽我之前個partner 做緊翻版啦

佢啲風扇我有睇過， 正如10年前既iphone上到網，而家既三叔就唔可以整有上網既電話，整完都勁唔過十年前既iphone?（唔知咁講岩唔岩）

仲有如果你係做對流
賣外國啲咁大嘅地方
你肯定1把200g嘅風扇夠力做到對流？

夠，仲有一個最大既特點，係無線可移動長時間使用，唔夠咪放近啲

噴水其實有大陸product玩緊
反而我見用緊個細路女覺得依個function幾好
仲加埋電筒依個function
老實講，額外function就俾大家玩到八八九九
你要各方面完爆所有市面產品近乎無可能
但要分一杯羮又未必唔得，搞好個design、qc同專門發展個風力囉
不過依家都七月，你仲未推出基本上可以等下年

正解

我發現來來去去串我都係同一個人，仲以為好多人

原來仲未死心,
一樣係單方面睇好自己既產品, 好多巴打既分享, 正面就聽, 唔正面就略略帶過, 轉移話題, 唔肯認, 反指人地唔支持

祝你成功

講咁耐一個point都無

巴打可唔可以跟你搵食 無野做 hea緊

歐洲
大部份歐洲國家都好窮,你打細風扇賣400hkd

比較有錢既北歐瑞士奧地利,天氣好到仆街(唔會太熱),唔需要你把風扇

你講到咁勁, 建議你搵誠哥維港投資仲實際

我都講左我唔會後悔，點解緊係要叫我放棄？我仲點應？你地有聽過我既意見？既然冇點解仲可以話我唔聽你地講
Btw多謝你祝福

有專利

可能只係一個垃圾外觀專利

發明專利點睇？

咁講黎聽下

等左咁多年圖都無張

Btw,仲有岩聽既就聽
唔岩聽就係hater
一言堂我都係走先

祝你成功啦

巴打 我由係由hkg個post睇到宜家 專登開電腦login入黎覆你
老老豆豆 我記得你果時係hkg出第一個post就係我啱啱買芭蕉扇既時侯
果時覺得如果真係有用即使最後同芭蕉扇差唔多 我都會買黎支持你
創業係好事 我亦都好支持
先唔講定價係點 因為要搵賣得平過你又好過你/差唔多嫁產品
我深信市場上一定有 重點係你target邊個階層既人，你點宣傳同佢地願意比幾多錢

第一，就係當你係hkg/lihkg問post
你個身份就係要當自己係個產品既公關
你所講所問所答係會完完全全影響到其他人對你既產品同品牌認知
而就你表現 我對你既產品同品牌認知係負面既

我睇左啲回覆 大約分兩種
一種係會比suggestion你
一種係講野比較串會challenge你
但問題係佢地所講唔係冇道理 係你接受唔到人地既語氣

人地反問你既問題 你唔係應該諗下點解決巴打既質問咩？
如果真係暫時做唔到/仲搞緊/需要保密 可以直接講出黎
而唔係輕輕帶過或者答啲唔答啲
你要知高/連登仔都唔係on9 你既做法/講野會更加令人燥
如果你話你真係打字先係咁 你有冇諗下解決方法？
可唔可以集合巴打們既問題 再拍條片解答返？
唔想露面咪學熊仔頭咁囉 但如果你真係想創業
你點都要改呢樣野 我亦都唔信一個人打字同平時講野可以完全唔同
以後你要email同人傾零售funding或者fb覆人留言
唔通你可以仲同用咁既語氣對人？
當然有啲一開始就惡性針對既 你可以唔洗上心但你都要正面回應返

而上面果番說話 咩叫呢啲先係有用既意見？
唔係人人都要點明條路你行
質問你都係一種幫助 比你知消費者想要啲咩
只係呢種幫助冇明確既指示
但你嫁態度比我既感受係
你因為人地既語氣唔係你想要既就將佢地歸類為“唔係意見“
老老實實 咁同其他巴打講
“你只係想聽你鐘意既 其他都唔聽“ 真係冇錯
你比人咁既印象 點會比到消費者信心
你係生產緊一件係由佢地需求出發既產品？

再者，你拍得段片出黎
我會認為係產品宣傳
但大佬呀我睇完都唔明做緊咩呀！！！！
唔預你拍到好pro 但起碼好似咁

簡簡單單比我知產品個樣同優點係咩

拎左香港短期專利8年同大陸果個，諗住申請歐盟專利再轉返黎香港拎長期專利20年，之後會申請埋其他國家既發明專利，台灣日本新加坡優先

呢啲先係有用既意見，雖然好多字，但比到例子我睇人地點成功，點解人地得我唔得？起碼叫我試左先，唔得先算，唔係一味叫我一開始就唔好搞

Btw積累一開始就用晒，一開始同partner 係一人一半甚至佢話幫我比住先，所以果陣就開始左，後尾冇合作負擔先大左好多[/quote]

巴打 我由係由hkg個post睇到宜家 專登開電腦login入黎覆你
老老豆豆 我記得你果時係hkg出第一個post就係我啱啱買芭蕉扇既時侯
果時覺得如果真係有用即使最後同芭蕉扇差唔多 我都會買黎支持你
創業係好事 我亦都好支持
先唔講定價係點 因為要搵賣得平過你又好過你/差唔多嫁產品
我深信市場上一定有 重點係你target邊個階層既人，你點宣傳同佢地願意比幾多錢

第一，就係當你係hkg/lihkg問post
你個身份就係要當自己係個產品既公關
你所講所問所答係會完完全全影響到其他人對你既產品同品牌認知
而就你表現 我對你既產品同品牌認知係負面既

我睇左啲回覆 大約分兩種
一種係會比suggestion你
一種係講野比較串會challenge你
但問題係佢地所講唔係冇道理 係你接受唔到人地既語氣

人地反問你既問題 你唔係應該諗下點解決巴打既質問咩？
如果真係暫時做唔到/仲搞緊/需要保密 可以直接講出黎
而唔係輕輕帶過或者答啲唔答啲
你要知高/連登仔都唔係on9 你既做法/講野會更加令人燥
如果你話你真係打字先係咁 你有冇諗下解決方法？
可唔可以集合巴打們既問題 再拍條片解答返？
唔想露面咪學熊仔頭咁囉 但如果你真係想創業
你點都要改呢樣野 我亦都唔信一個人打字同平時講野可以完全唔同
以後你要email同人傾零售funding或者fb覆人留言
唔通你可以仲同用咁既語氣對人？
當然有啲一開始就惡性針對既 你可以唔洗上心但你都要正面回應返

而上面果番說話 咩叫呢啲先係有用既意見？
唔係人人都要點明條路你行
質問你都係一種幫助 比你知消費者想要啲咩
只係呢種幫助冇明確既指示
但你嫁態度比我既感受係
你因為人地既語氣唔係你想要既就將佢地歸類為“唔係意見“
老老實實 咁同其他巴打講
“你只係想聽你鐘意既 其他都唔聽“ 真係冇錯
你比人咁既印象 點會比到消費者信心
你係生產緊一件係由佢地需求出發既產品？

再者，你拍得段片出黎
我會認為係產品宣傳
但大佬呀我睇完都唔明做緊咩呀！！！！
唔預你拍到好pro 但起碼好似咁

簡簡單單比我知產品個樣同優點係咩[/quote]

第二，點解人地得你唔得 得唔得唔係只係講果團火
而係現實係好殘忍 可能你有技術有idea
但成本行內經驗人脈執行力公關手段宣傳你又有冇諗過夠唔夠人黎？

起碼叫你試左先，唔得先算，唔係一味叫你一開始就唔好搞
你有冇諗過創業係需要有計劃要有資源
雖然好大機會會變 但每一步都要諗左先
要知自己有咩本錢有咩優勢市場有咩segment有肉食有咩strategy
人地叫你唔好搞 係因為睇你hkg個post
你又好似好多野都唔知或者做唔好 但又唔聽人講
你已經開始左個project 你每日都燒緊錢同時間 到宜家你仲有幾多本錢可以燒？
一開始就唔好搞 係叫你諗清楚學返唔識既野了解返
先好燒你既子彈去創業 咁樣更可能成功

打到有啲攰 最後你可以睇下攝台有位巴打都係自己整左個產品上埋kickstarter

加油

其實我都係睇死你的
唔好以為好多人支持你

咁係乜野專利呀

期待Kickstarter上架，有冇大概日子？

星期三

香港短期專利

冇諗過有人支持 少左人睇死已經好意外

咁你發明左啲咩呀屌
邊個有興趣理你係邊度拎呀

俾個機會你宣傳下都搞到成pat屎咁
都係做返個打工仔算啦

巴打 我由係由hkg個post睇到宜家 專登開電腦login入黎覆你
老老豆豆 我記得你果時係hkg出第一個post就係我啱啱買芭蕉扇既時侯
果時覺得如果真係有用即使最後同芭蕉扇差唔多 我都會買黎支持你
創業係好事 我亦都好支持
先唔講定價係點 因為要搵賣得平過你又好過你/差唔多嫁產品
我深信市場上一定有 重點係你target邊個階層既人，你點宣傳同佢地願意比幾多錢

第一，就係當你係hkg/lihkg問post
你個身份就係要當自己係個產品既公關
你所講所問所答係會完完全全影響到其他人對你既產品同品牌認知
而就你表現 我對你既產品同品牌認知係負面既

我睇左啲回覆 大約分兩種
一種係會比suggestion你
一種係講野比較串會challenge你
但問題係佢地所講唔係冇道理 係你接受唔到人地既語氣

人地反問你既問題 你唔係應該諗下點解決巴打既質問咩？
如果真係暫時做唔到/仲搞緊/需要保密 可以直接講出黎
而唔係輕輕帶過或者答啲唔答啲
你要知高/連登仔都唔係on9 你既做法/講野會更加令人燥
如果你話你真係打字先係咁 你有冇諗下解決方法？
可唔可以集合巴打們既問題 再拍條片解答返？
唔想露面咪學熊仔頭咁囉 但如果你真係想創業
你點都要改呢樣野 我亦都唔信一個人打字同平時講野可以完全唔同
以後你要email同人傾零售funding或者fb覆人留言
唔通你可以仲同用咁既語氣對人？
當然有啲一開始就惡性針對既 你可以唔洗上心但你都要正面回應返

而上面果番說話 咩叫呢啲先係有用既意見？
唔係人人都要點明條路你行
質問你都係一種幫助 比你知消費者想要啲咩
只係呢種幫助冇明確既指示
但你嫁態度比我既感受係
你因為人地既語氣唔係你想要既就將佢地歸類為“唔係意見“
老老實實 咁同其他巴打講
“你只係想聽你鐘意既 其他都唔聽“ 真係冇錯
你比人咁既印象 點會比到消費者信心
你係生產緊一件係由佢地需求出發既產品？

再者，你拍得段片出黎
我會認為係產品宣傳
但大佬呀我睇完都唔明做緊咩呀！！！！
唔預你拍到好pro 但起碼好似咁

簡簡單單比我知產品個樣同優點係咩[/quote]

第二，點解人地得你唔得 得唔得唔係只係講果團火
而係現實係好殘忍 可能你有技術有idea
但成本行內經驗人脈執行力公關手段宣傳你又有冇諗過夠唔夠人黎？

起碼叫你試左先，唔得先算，唔係一味叫你一開始就唔好搞
你有冇諗過創業係需要有計劃要有資源
雖然好大機會會變 但每一步都要諗左先
要知自己有咩本錢有咩優勢市場有咩segment有肉食有咩strategy
人地叫你唔好搞 係因為睇你hkg個post
你又好似好多野都唔知或者做唔好 但又唔聽人講
你已經開始左個project 你每日都燒緊錢同時間 到宜家你仲有幾多本錢可以燒？
一開始就唔好搞 係叫你諗清楚學返唔識既野了解返
先好燒你既子彈去創業 咁樣更可能成功

打到有啲攰 最後你可以睇下攝台有位巴打都係自己整左個產品上埋kickstarter

加油 [/quote]
發現呢位巴打已經係極難搵
係網上面同一個癲佬打左幾百字

即使呢份巴打個design幾驚為天人都好，我想講你啲公關完全係垃圾

你知唔知如果日後個產品真係面世後，marketing 係決定你成唔成功，況且個產品未有，你已經將自己個品牌摘到咁負面，日後你要晒更多心機去挽救返個好啲既形象
加上而家資訊咁流通，要搵返你過往對潛在客戶既言行等等既黑歷史野係好容易，人地唔洗晒啲咩力氣足以拖垮你既品牌形象

隔離post有個發明相機腳架，佢個idea唔算出眾，但未有product時個公關做得好，已經吸納左不小巴打支持，相反你呢？你究竟係到做緊乜

樓主=產別主要賣去歐美 預計好受歡迎 港豬點睇don't give a shit

佢話佢讀商科我都唔係好信
似乎係乜柒都唔識係度發夢既on9 son

笑撚咗 上面班巴絲哂咁多時間打咁多字 又一面倒睇死你 條友都剩係睇到支持 咪話唔教精你 學下咖啡機兄弟眾籌呃下班港豬就回本

商標都好似要等幾個月無人反對先得
不過正常你仇家唔多無人會反對你

kickstarter我好怕見人地集資target分N個
科水又分N個組合
最後有個大table show比人睇科水幾多有乜
搞到咁複雜就算一般人想撐你
都要睇好耐先明自己想科幾多水同想得到D乜
如你賣風扇係較普及既消費者產品
應該要考慮一般消費者既認知
要好簡單比人知道比幾多錢同得到D乜
presentation越簡單越好
先可引到人好快想科水撐你

made in HK個brand
係幾廿年前生產玩具鐘錶時先好睇
依家實際係外國人眼中
已淪為同made in China分別不大
呢個講比人聽都無乜優勢了
好多外國人連香港人、台灣人、大陸人都分唔到

其實香港搞賣實體野
頂多話design in HK
實際上量產都係made in China

賣虛擬野較易真係可脫甩made in China味

雖然好多巴打反你
但我支持打你巴打

巴打 我由係由hkg個post睇到宜家 專登開電腦login入黎覆你
老老豆豆 我記得你果時係hkg出第一個post就係我啱啱買芭蕉扇既時侯
果時覺得如果真係有用即使最後同芭蕉扇差唔多 我都會買黎支持你
創業係好事 我亦都好支持
先唔講定價係點 因為要搵賣得平過你又好過你/差唔多嫁產品
我深信市場上一定有 重點係你target邊個階層既人，你點宣傳同佢地願意比幾多錢

第一，就係當你係hkg/lihkg問post
你個身份就係要當自己係個產品既公關
你所講所問所答係會完完全全影響到其他人對你既產品同品牌認知
而就你表現 我對你既產品同品牌認知係負面既

我睇左啲回覆 大約分兩種
一種係會比suggestion你
一種係講野比較串會challenge你
但問題係佢地所講唔係冇道理 係你接受唔到人地既語氣

人地反問你既問題 你唔係應該諗下點解決巴打既質問咩？
如果真係暫時做唔到/仲搞緊/需要保密 可以直接講出黎
而唔係輕輕帶過或者答啲唔答啲
你要知高/連登仔都唔係on9 你既做法/講野會更加令人燥
如果你話你真係打字先係咁 你有冇諗下解決方法？
可唔可以集合巴打們既問題 再拍條片解答返？
唔想露面咪學熊仔頭咁囉 但如果你真係想創業
你點都要改呢樣野 我亦都唔信一個人打字同平時講野可以完全唔同
以後你要email同人傾零售funding或者fb覆人留言
唔通你可以仲同用咁既語氣對人？
當然有啲一開始就惡性針對既 你可以唔洗上心但你都要正面回應返

而上面果番說話 咩叫呢啲先係有用既意見？
唔係人人都要點明條路你行
質問你都係一種幫助 比你知消費者想要啲咩
只係呢種幫助冇明確既指示
但你嫁態度比我既感受係
你因為人地既語氣唔係你想要既就將佢地歸類為“唔係意見“
老老實實 咁同其他巴打講
“你只係想聽你鐘意既 其他都唔聽“ 真係冇錯
你比人咁既印象 點會比到消費者信心
你係生產緊一件係由佢地需求出發既產品？

再者，你拍得段片出黎
我會認為係產品宣傳
但大佬呀我睇完都唔明做緊咩呀！！！！
唔預你拍到好pro 但起碼好似咁

簡簡單單比我知產品個樣同優點係咩[/quote]

第二，點解人地得你唔得 得唔得唔係只係講果團火
而係現實係好殘忍 可能你有技術有idea
但成本行內經驗人脈執行力公關手段宣傳你又有冇諗過夠唔夠人黎？

起碼叫你試左先，唔得先算，唔係一味叫你一開始就唔好搞
你有冇諗過創業係需要有計劃要有資源
雖然好大機會會變 但每一步都要諗左先
要知自己有咩本錢有咩優勢市場有咩segment有肉食有咩strategy
人地叫你唔好搞 係因為睇你hkg個post
你又好似好多野都唔知或者做唔好 但又唔聽人講
你已經開始左個project 你每日都燒緊錢同時間 到宜家你仲有幾多本錢可以燒？
一開始就唔好搞 係叫你諗清楚學返唔識既野了解返
先好燒你既子彈去創業 咁樣更可能成功

打到有啲攰 最後你可以睇下攝台有位巴打都係自己整左個產品上埋kickstarter

加油 [/quote]

咁我清清楚楚再講多次啦

之前問極我死都唔講既原因係因為要申請專利，所以不能講太多，但呢到我都唔會講太多，因為過幾日就有片睇，我只係咁岩見到個post上黎講兩句

我讀商點解唔用下啲skills? 我讀書係讀屎片，返學係搞事果堆人日日打架為樂，大家可以當我係一個冇讀過書既人，所以講野既方式唔好是好正常，我都正搵緊人幫我係之後既事發言

改變世界？如果可以有人才有金錢去繼續研發我講既冷氣，我相信係可以，但過程一定好慢長，已經有幾個概念（我既概念唔同市場上既放濕冷氣，亦都唔會有熱風），今次呢個只係一個基本版，但係要整佢出後黎都唔易，因為入面既結構全部係我自己諗，有左基本版先可以慢慢去到進階版

宣傳片就一定冇人地拍得咁好，不過可以好清晰介紹到，亦都可以清晰見到產品全貌，而Kickstarter 既文字都唔係我寫既，所以可以放心睇，我只係比下意見

而大家成日講我抵我失敗，我由頭到尾都冇失敗過，雖然有好多難題，曾經有放棄念頭，但都一一解決左，到現在可以話係成功搞左出黎雖然遲左，只要有錢，兩個月之內就可以出到貨，一日未公開都唔叫失敗

屌你講到攞撚哂專利，但係有咩實際功能就一句都唔講，驚死人抄你咁，on99

上面我詳細解釋了

人地搞緊新dyaon呀
講你聽咪會俾人抄囉

請問香港、大陸、歐盟申請專利
開支各自大約係點計？

就算未需要申請專利
都想了解下個開支要約幾多
創業就係要周圍學習

只要有錢，兩個月之內就可以出到貨，一日未公開都唔叫失敗

純回應呢句
錢其實係一個重要因素
所以你前期準備既錢真係唔夠多
但都希望你kickstarter集資量產到出黎賣

打交為樂 當中學呀？定係連大學都無讀

咁宜家有冇最新版本既成品黎睇下
或者拍段片同市面上既其他風扇仔比較下，介紹你個風扇既優點

鬼唔知有錢就唔輸咩
問題係你有無方法係你無錢既時候做到第一筒金

真係有興趣等多幾日，詳盡介紹，呢個都係我原定計劃

既然巴打話幾日有片
等埋段片先評論都唔遲
有時產品唔一定好革命性，每個細節位做得好用得舒服大把人唔介意比多少少

叫佢講個專利係乜jie

又唔係叫佢講原理

dyson都會講係無葉風扇喇

你冇錯我係講緊中學，之後讀果啲算啦唔提好似冇讀過野 ，現在是未有大學畢業

原來你問乜名，get唔到
個專利叫
Fan Apparatus and Portable Household Fan

中文好似叫家用型可攜風扇/便攜家用風扇

喂喂喂，唔講得架 講咗佢盤生意就玩完架啦

跟你搵食ok？

就算幾特別既風扇，啲人都係會覺得係風扇，呢個概念要扭轉，基本上係好難，難度接近失敗，有啲野，唔係單憑熱誠就可以改變，啲家庭式風扇有咗咗多年，點解一直都係咁既款，主要因為市場唔需要咩特別既風扇，只需要靜，慳電，安全就夠。而你手提風扇，仲要一日需要用既時間唔長，女人阿伯唔會買舊高科技風扇用，得番啲鍾意玩科技既人，但偏偏果班人精過鬼，所以我都唔明你target咁咩人

究竟有乜撚野咁把炮睇左兩頁都未講

我老母成日屌我既原因，不過一開始冇諗過咁，所以係大洗既人，見到有機會就捉實唔放，都好彩行到呢到

老實講最初既諗法只係芭蕉扇level，後尾諗法越黎越多越搞越大，而家都還原到我諗法既9成

如果條橋真係work 既話放上kickstarter 其實都危險，係未完成集資之前淘寶可能已經有得賣
都幾多大陸佬狙擊kickstarter 之類crowdfunding 網上面既project 佢地有財力一下就出到貨，同埋甚麼專利係大陸只係狗屎
真係希望樓豬件野work 之餘成功集到 過幾日就有野睇

大學都無讀
難怪佢會諗野咁簡單
多謝提供笑話

其實如果把風扇長期係家用
又駛鬼好portable

你係咪想好似Switch咁
家用同戶外手提兩用？

開支基本上啲專利代理有得查，係一次計，唔得既話重新遞交收多次錢，最平係香港，最貴就歐盟果個差唔多廿萬

最基本要有幾千開公司先

Link呢？

我有圖係手即刻起模最快一個月多啲，佢地冇圖要畫一定冇咁快仲未計電子開發，成個風扇30幾件組件都係我自己諗，有少少偏差都合唔埋，我試過好多次先試到出黎，如果佢地成件實物拎黎抄就快

事主我都係勸你唔好攪啦，等於前排大陸乜鬼野鐵路巴士呀，香港磁撚線呀，呃啲傻仔上勾吧啦

係呀，我一早講左係結合品

算啦，樓主
你一日未成功都一定有班笑你
你成功左，係歐美賣左幾萬部，咪post張單出黎串鳩佢地

好簡單
個project想搞越大
就要預越多既錢
好似達哥話想搞手遊公司
有800萬注資
話想搞衝出海外既電競game
以我既常識判斷係絕對唔夠錢
電競game多人online玩
剩係server同bandwidth都燒得哂個800萬
比我就800萬搞幾隻高質indie單機game算
除左手機放埋上Steam或遊戲機賣
回本賺錢無咁難
呢D叫量力而為（但創業有D大膽都正常）

雖然依家興網上集資
但都要預集資情況唔良好時
自己都要嘔唔少錢貼出黎
你量產實體貨開支個門欖都較高
無番一百幾十萬現金做現金流
唔係咁易玩得起
租個倉放批貨都要錢啦

你真係好撚天真，人地馬雲都講，佢抄得嚟仲要有value added，你件野，人地時間短之外，仲可以精簡化同加啲你都諗唔到既野落去，屌大陸還屌大陸，人地係有能力抄得仲要好過你多多聲

拎完專利
大陸都照山寨
大陸根本無視專利
倒轉頭話你山寨佢仲得

屌還屌，係屌佢件野唔惦仲要死撐，點都好撚過你推人去死，回頭是岸，這件野係有創意有機會成功，大把人撐鳩你啦，而家係唔撚想見佢最後慘劇收場

廿萬
我都係集中出虛擬野算

其實有人山寨都代表係好野
無人抄應該都唔會好得去邊
拎完專利都唔代表阻到中國山寨

坐等星期三
係咪會有詳細資料

其他唔敢講，呢個風扇我已經精簡得好緊要冇得再精簡，係試左冇數次得出既結果，假設起模既時間一樣，佢要畫圖，我唔洗，點都係我快

我都認自己可能係推緊人去死既
但樓主自己都有哂決心，又冒著斷六親既風險問人借錢，我地急乜
上面大把人係到屌樓主無學歷果d人身攻擊啦，搞到自己咁偉大唔想去死
連登仔唔想睇人仆街？人唔笑狗都吠啦

你專攻乜野？

你根本無係消費者層面睇野

佢以為佢識嘅野人地唔識
如佢所講商科底去搞件細電嘅產品
首先技術一定唔係自己
第二電池電路版都係訂返黎

件野唔係由你嘅技術知識去開發出黎
我諗taobao啲廠家見到唔洗兩日已經量產到

佢都行到呢步
過多幾日睇埋條片就知龍與鳯啦
如果你說服到我既 我咪買囉

如果要用一個形容詞，我諗係實用

簡直白痴

買部成品爆開抄有幾難

講緊冇成品睇圖去抄

對大眾消費者
最緊要平靚正
除非你好似Apple或Dyson咁有個悠久或強大既品牌
先好定價貴D
或者講新公司等做得起你個朵後
先好賣野貴D

一般人唔識咁多科技野
要讓人輕易知道把風扇有乜唔同之處
即係要科技白痴都明你sell緊乜

直接拉你張圖去咪得，你咁天真既

你咁睇少淘寶啲廠

最好唔好人身攻擊，冇讀大學我都唔想 ，我都好想要ulife

事主講堅，做事一定要識止蝕，你有咁既行動力既已經贏咗好多人，有時市場接唔接受你件野，你唔需要問好多人，問你屋企人可能就夠，你件野用幾句野都令佢地眼前一亮，恭喜您，已經成功一步，實例，我老豆60幾歲，我用好簡單幾句講解磁能線，佢已經問邊到有得買，如果你老母都唔buy你個idea，你算鳩數啦，唔係唔接受你既創意，而係你一開始諗既風扇，已注定你大機會失敗，前面係無唔行呀

廠呢一年我都見好多，爭好似華為果d級數未去過

高登個時已經話過屋企人睇死佢

你個 plan 去做 present 會比 professor 屌柒，無讀你真係損失左

講緊結構圖wo

dyson直頭係宗教

用家/苦主做埋打手

風扇係垃圾
吸塵機先勁

當日部無葉機剛出都有賣點

報左兩次都係差少少入到，唔係報本科，整定

唔好話我睇死你啦
你留低tg
如果係錢有問題，我免息借五百萬比你

你咪同牙線棒大叔一樣眼高手低

但香港用唔太夠力
因為本身啲風都唔涼
唔同外國
室內同室外溫差可以有10度咁多

ulife其實唔過癮

MS同FB創辦人都未讀完大學
之後成功左間大學補頒番榮譽學位

樓主，做事一定要有充分準備，你件野講到周身刀，但無張利，殺唔死人，老實講，你件野係想幫人解決啲咩？如果天氣好熱，係咪用咗後會好唔同？定還是風力大，但熱日當空下都會出汗？你明唔明點解風扇仲未做到一人一部係手？係因為香港天氣係密室，用風扇吹出嚟既係熱風呀，吹住仲熱。

借我買樓ok?

你講部野零件好精密
有無撞擊測試

比你講一講，我諗到個名，磁能風扇

Apple同Dyson做到一出完就成堆山寨貨
某程度上已經反映係勁
呢點唔係佢地太多同業可做到

只係定價可再平D
始終好多國家D人收入好低
大眾消費性產品
要考慮埋窮人既需要
當大堆窮人都肯買你既產品時
你就發到豬頭

老人家絕對會係風扇其中一堆買家
真係要考慮埋老人家了唔了解到你出新產品有乜唔同

好巴打

咁又唔駛太神化淘寶d 廠 若果有人抄其實都係happy problem 黎，我想提出做親硬件真係好易俾人抄，真係時間問題，希望樓豬會有future plan 同backup plan 去同佢地死過 (萬一反應真係好好)

幫我設計既朋友 應該睇左我條片

自然風，唔會傷身

呢個plan 係fyp既級數都meet唔到
我先講你無讀大學諗野太簡單咋
有200k 去旅行探討自己生命意義仲好啦

乜野叫自然風

其實成個post係自編自導宣傳手法

每次改既時候，我都會將舊既掉，睇下邊到易碎再加強，最後3D print 都捱到好多下，量產啲膠會硬好多

屈我唔緊要，唔好屈樓主，真係唔識佢

呢句真 可惜宣傳幾勁都好 舊野係垃圾係不變既事實

你理解為唔傷身既風

宜家風扇有幾傷人呢咁？

上面都有人講，攝影台個迷你石膏手
一開始又係乜都唔講得，因為真係sell個idea,好簡單，冇人造過，但係好有用。
重點係人地識做pr,又有行動力
識係唔同嘅平台做research,做promote
幾個月已經拍左片，係kickstarter集資岀貨

你話幾日後有片，我真係好想睇下條片咩質素

出kickstarter 做宣傳都好正常既
好多project 未放上去已經搵定身邊d 圈子去至少填一半集資額

吹住唔會出汗，自己係大汗怪親身體驗

唔理你講真定假，試下無妨
winghonggg

試下定時吹住個人訓一晚

認真真係唔識樓主

自然風係大範圍一陣陣咁吹埋黎，你把野拎係手做唔做到？

成個POST睇到1999, ON99都唔知咩PRODUCT
風扇最多咪一個MOTOR加扇葉
ON99

冇人抄通常都係好廢
或未夠班能夠成為經典

唔重要 除左連登仲有無做咩宣傳？
集資最緊要一開始果下要爆

大多風扇都係自然風

拎係手唔得，放係到就做到大範圍自然風，一把風扇幾個人受惠，仲可以溝女用

你條片搵咩人拍？

不是細風=自然風😮 以我所知得幾把做到，賣幾千蚊一把

你講演員？

我係女見到你拎住把芭蕉扇都唔撚柒彩你啦
成個 On9 仔咁

都有啲擔心其實，數目唔細，唔係一開始爆又會拖慢出貨進度， 冇呀過幾日高登掛

弱智真係唔好做生意啦

隻手係angelababy隻手黎

G2000事件.....

新把撚......

These?

驚唔驚呢件屌打你

唔一定要拎住既，可以坐係到果陣放係到用，例如船p都用得嫁，放岩位置一部吹晒咁多人

咁普通風扇都係離遠就做到大範圍

第隻日本牌子有一把係雙扇葉，果把解釋左好多原理

對唔住我講得唔夠清楚，係手提風扇自然風大範圍

第二個nico360

唔驚

其實有無理論圖，數據，概念圖支持你既講法？？
次次都好似渣up，自己大汗試過work 無乜說服力

拍片喎，你自己識拍？

你條片有冇呢條片咁上下質素？
定係你咁住擺你ig果兩條片上kickstarter?

唔講條片 有人樣

個景同個演景冇呢個質素 ，不過都專業既

你認真要學識用最少既字黎講解比人聽
sell野最忌遊花園或詞不達意
要用最短既時間引人注意

人講佢條片
第一時間諗到演員
生意點做都未知

片唔駛擔心啦 過幾日都上架咪到時睇，而家拍一條新都無可能
好多野已成定局

你搭過船未咖，唔好柒啦好嗎

認真

你要重新拍過既我可以幫手

弱智都拎到廿幾萬

屌你

吹哂舢舨船P上既幾個人

睇完條片就知我點解第一時間講演員

唔知佢有冇打過工

兩三年先拎到,自已又冇收入
唔係弱智係咩?
正常人打多份工,多幾十個本
依家貨都出左啦

冇試過船p一班人坐係到打牌？

咪撚兜啦，你講演員我先po條片咖
終於明白點解啲人話你串柒柒
做人冇pr食屎啦

之前識個後生仔
話想出個賣二手野app
話已拎到政府一筆錢
但個app乜都未搞
我叫佢research下
一早已經有同類app

之前咖啡機騙局都係政府拎獎

所以可以睇到政府批錢頒獎係幾咁on9

on9
根本你的product洗鬼show到樣
你冇靚仔靚女
條片個自已就一就佢啦
當然,你d朋友全部肥短毒就另計啦

其實就算工作都遇過好多人講野遊花園
但如果係sell野既身份
遊花園係會趕客
新客仔唔會比太多時間你sell野
所以可能樓主要搵人代佢sell

口講冇用，總之你用落就知有咩唔同啦

講到口都臭，何來兩三年？ 我係2016年7月6日成立公司開始，今日係2017年7月2日，可能你好勁一年搵幾十萬，但唔代表要比你笑，有句說話莫欺少年窮聽過未？我都好想知你25歲果陣搵幾錢？

正常show樣就應該搵個見得人嘅
不過佢咁都要兜真係好唔掂

Sorry我又講得唔清楚
你地睇完條片就知我點解第一時間講演員

22歲的時侯我已經做緊補習社啦
27歲已經開緊依家間公司
開左間公司一年乜柒都冇你重想點?
冇錢咪做pt
大把人包括我
公司開頭冇咩收入就要搵野做黎頂嫁啦

係丫？咁我想知邊度有得試用

講咗咁耐我想問有無一件完成品
咩賣點嗰啲就算啦
之前啲post好多巴打都屌到厭晒
夏天都就完啦 你加油啦

唔知你乜染都冇既定義係咩，我淨係想知你25歲既時候搵幾錢可以咁黎笑人
我而家生產成本要過百萬，可以做咩pt搵到？ 仲有我長期係大陸，我真係唔識
如果好似你咁講做下pt一年內搵過百萬，香港應該冇窮人

哦 咁邊度有得用呀?

毒撚上網特別串

代理： 點解我要出錢入你件貨
創業巴：你用落就知有幾勁

屌睇哂幾千個cm 都係講緊廢話
我淨係知有條on9 想賣風扇發達

又係你呢啲死人回覆
好似個啲你問我答post，但全部答案都係唔答/自己google
既然起你底就會明既，都唔係咩驚天大秘密啦
直接正面回答下人地既問題得唔得

佢部風扇睇落就係將市場上有嘅野
整合再吹到係自己發明

因為我都睇唔到邊一part係現存市場上手提風扇無嘅技術

大學有人打架 第一次聽

我笑你揾唔到錢咩？
我笑你唔肯面對現實呀
你呢所謂一百萬生產成本
你坐係度就有？
香港地冇野多,投資者最多
你sell唔到
得兩個原因,一係你柒一係你product柒.
你product柒唔柒我唔知,你一定係柒
生產成本100萬,即係你－做要一萬件
你Ｄ野有幾多,三十幾件模
十零萬點都出到全部摸啦
你比人坤都未知
唔係柒係咩

你實得架!加油呀!

舊電佢之前話自己生產
宜家又變咗18650

100萬生產成本
真心想知一件幾錢
100蚊件都成1萬貨
仲要租倉
你無返幾百萬燒點頂

唔係好識自然風係有咩分別

最後做左個翻版芭蕉扇出黎

睇完條片係講個product有咩function 幾多格 裝到啲乜 個扣係點
真心唔明點解會第一時間諗演員同個境

你哋串人又得 人哋串返你又話人惡

我覺得完全係
人地仲有品牌 售後
自己開發團隊
售價100蚊唔洗
成本我估20蚊都有找
佢憑乜屌打人

你話件野賣20蚊功能又屌打80蚊個件就話姐

講返共田人地10萬人仔就發大到宜家
我地創業家要幾球野

自己追返佢上兩個post先出黎

依個會唔會係百屌都柒嘅先例
連登仔破燈

我有講過我淨係坐係到等錢黎？我冇講過我準備Kickstarter 咩？ 原來Kickstarter係 唔算搵錢既方法
原來你成本既概念只有模錢，唔洗計料錢？料錢先最貴呀，淨係得個模有咩用？
一開始你唔係笑我拎唔到錢出黎咩？可能我理解錯啦，仲有十幾萬既係咩模？我啲結構因為精細，模具全部要加硬，要用到鏡面火花機幾貴你知唔知？同埋一定唔耐用啤兩啤要用新模

你收啦
料錢，
pc料都係二十幾1kg
铜都係幾十

讀緊其他料呀 有個膠殻唔洗電呀摩打果啲啊？
淨係計膠料神早有貨啦仲kick咩starter? 你真係做生意既？

電有現成
摩打有現成
都係outsource架啦
sample 都唔出

你都識講現成，即係要用錢買
幾錢你又知唔知？淨係計電成本都過百蚊一個，你估可以好似小米咁做到咁平？ 你有冇問過原廠拎電最低數量係幾多？係每個月最低要一百萬粒電呀，即係一年要拎成億貨呀，仲要簽合約呀
模錢？真係咁大量送埋個模比你都得呀
唔知你講既sample 係指咩，我好似唔止講過一次有個版

你無本根本唔應該做啲成本咁高嘅硬件
你覺得你係kickstarter會籌到1m本
今時今日有500個人買你都要還神啦
人地都話你唔面對現實
照你咁講做乜生意都得

我做地產未成功因該無本
我做飛機未成功因該無本

原來真係發夢王
諗住賣到一百萬件一個月
我唔會再cm
祝你夢想成真

一日未公開結果都未知，點解你咁肯定？ 如果個個做生意好似你咁肯定知邊啲得邊啲唔得，應該冇人生意失敗

巴打唔好氣餒 加油

爬左咁耐文，我淨係見到所謂 "大風" "自然風" 呢兩個賣點
講到把風扇又幾特別設計高科技產品咁，生產成本高得出奇，咁即係要賣得好貴啦
從消費者角度睇，件野就只係一把 "大風既風扇" ，點解要用咁高價買把風扇返去？

近年係傳統家電市場開拓新客路既代表係dyson
講功能，dyson實際上同普通風扇風筒咪又係差唔多
大家心知肚明，dyson最殺食既係marketing同產品外型，根本人地就係當半件潮物咁賣（運作原理創新又如何？如果佢個樣冇咁型，肯定冇人會買）

dyson成功在識得present件產品，而發明家巴打明顯地冇呢項才能

你真係 我解釋點解成本高比你聽你就屈我呢樣果樣 我問你啲問題又唔答，是但你啦，成功既生意人

佢成功整咗件delux版共田之後出黎賣兩舊水
技術？現有
硬件？現成
之後話我地唔識欣賞
仲話想係kickstarter籌百幾k usd
有啲野唔係話未試過唔知無可能
但佢件野真係抆水啲

唔好搞錯，如果要對比其他唔出名牌子既產品，係平過佢地幾個燈位
真心問句，我冇呢個才能咁又點？唔洗係咁強調我自己知，唔比其他人有？是咪規定左我唔搵得其他人搞marketing?你搵Dyson一個團隊同我一個人比？痴左線? Dyson工程師可以做埋marketing 野？

睇返上幾層樓，好似淨係生產成本已經過左呢個數
我真係想像唔到最尾個風扇要賣幾錢先掂

佢話過風扇就兩舊水
下面舊電分開賣
之前好似提過成set四百幾咁上下

黎料

你真係好天真

我就做模廠既
你真係以為大陸d 山寨廠慢?
佢地要砌個3d 出黎你估耐呀? 俾盡你一個朝早就搞掂
然後第二朝番工之前已經起埋套模cad出黎可以開始做模啦

如果你仲未開始做模又諗住搵d 港資大廠搞
真係分分鐘山寨廠啤完大辦你套模都未裝好呀

我地都無後悔過睇死你

我都想過
如創業真係山窮水盡時
真係搵私人補習賺少少生活開支

但希望唔駛行呢一步啦
我畢業後已幫過人補習
人大左唔想行回頭路

我都話大陸廠要抄佢件野兩日唔洗
但抄都抄共田先啦
啲客買都買有牌子

其實唔係等到山窮水盡先做
應該一早要做
公司真係忙先射佢波
公司多d cash flow點都好d
如果面子問題咁都過唔到自已的話
做生意唔適合你

我算由第一個post睇到依家

好老實最初大部份巴打真係比d 意見發明家巴打, 但唔知點解下下都變左罵戰, 我諗果d有心既巴打好多都比發明家串走左
肉麻D咁講心之深責之切, 除左d惡意攻擊之外大部份都係有用意見, 唔take係你既決定, 祝你好運

講左咁多頁，咁究竟你件野賣幾錢？
由頭到尾得你自己話件野好掂，但係具體資料近乎零，叫人點支持你？

至於marketing，見你自己代表住公司都咁既態度，個勢咁強，一睇就知你實成功

真係？ 上面有張風扇圖，尿袋就求求其其一個就ok，如果我可以聽日收到你畫既3D結構圖同我果個係一樣可以裝得落其他配件，唔要9畫既，我會用你個圖整個版睇下work唔work，如果賺錢，今年既純利我分5%比你，唔得幫我買部就ok，

25歲就搞要100萬生產成本既野
仲要歐盟專利都20萬
kickstarter集資都怕你難回本

之前有兩個香港仔
賣西遊board game
D西遊角色整到似藝術品咁靚
最後籌到幾百萬

但人地一個雕角色
一個油色
兩個人做到生產工序大部份野
生產成本大減自然投資風險降低
但好燒時間量產

實體野籌錢會易多D
但同時要面對強國山寨野既競爭
專利於中國係作用不大

比我賣虛擬野
網上籌到過10萬都還神了
三五識七有堆外國人科水撐你已好好
當然籌到越多越好
但都要有個保守既假設
如籌唔夠錢都有辦法搞落去

我就支持樓主既，
由我未創業，到今日自己創業一年半到收支平衡，
果陣個個都叫佢比實質野出黎，我上次都講，係掂既，我科水幫拖又點話。

奈何得個講字。

有c9, 食蕉, 某某代理
仲有自己個designer 話想要

因為件野無代替品
近乎係創作
但件風扇？

嗱我覺得巴士司機係佢一相情願或者marketing班友玩鳩佢嘅啫

唔係面子問題
係廿歲頭做過既野
三十幾歲再做已無癮

即係等於會唔會再食番奶嘴
唔係食奶嘴無面
係無必要都唔駛再食番奶嘴

我暫時現金流都夠既
至少用自己積蓄
零欠債
如日後網上集資回到本就更好

三十就咪做啦
我以為你2x炸

我想最難係sell到比一般人分到同其他風扇既唔同
同埋點解要幾百蚊買把手提風扇

如果係風扇家用手提二合一咁用
我建議樓主參考下Switch
人地部機可三個模式用
一張圖就show到點玩

當然有片講解更好
但片難保個個會睇哂
一張圖show到個分別係最好

我覺得樓主要搵人幫你將你既理念
以最簡潔清楚既presentation黎比一般人睇
有D人自已搞野叻
但唔識講比人聽叻

屌你老母臭西
整個垃圾風扇要洗成百萬
你痴撚左邊條根
你整左個初版再Sale投資者呀嗎
洗撚自己出晒咩

原版實物放上黎睇睇啦屌你

2x歲時我搵萬頭
比緊七千幾蚊家用兩老
當年儲錢都難
唔好話創業

所以話d 巴打屌鳩你話你串嘴態度差真係屌得岩
我個cm 幾時有講過我係做山寨廠？做畫cad 果個？
我係話你知班支那人抄野可以抄幾快唔係話你知我本人有能力咁快抄倒呀柒頭

早兩頁仲有個cm 話咩一定要鏡面處理用火花機
如果 "要用火花機加工" 係模價貴既原因
俾人昆左啦你
而家有幾多塑膠模係唔使上edm 機架？

仲有
你件產品除左個扇葉有乜野parts 係要SPI A1 finish?
(其實塊葉都未必要A1)
咁你要鏡面模做乜野呀？

口講加硬
加到幾硬呀？
咩鋼料呀？

屌
講得多都嫌教精左個串柒柒既撚樣

....其實我之前打左咁多野
你其實有無睇
或者有無睇完真係有諗
咩叫實用？一把風扇吹到風其實都叫實用
你點樣去prove到你件product 係實用？
好似你講件衫正
點正？
剪裁？布料？顏色既配搭
你去形容一個女仔好靚
你就咁話好靚係無用
你要形容佢眼大 鼻尖等等既detail
你話實用，真心講你係說服唔倒任何人

做人冇pr真係食得屎

真心提下你 你而家唔係做發明家，你係搞緊一盤business。剩係識做product design同R&D 係唔夠，你睇下Apple, Dyson 呢d公司，佢地既成功係product + marketing既結合，分分鐘marketing既影響係更大。

你可以話你請到人做marketing咪得，但你唔好忘記你而家係一個founder既身分，一間公司既leader自己對marketing都零認識既，點有可能帶到條強既marketing team?

尤其你獨力創業，你本人既sales and marketing技巧係極之影響你成敗。由搵supplier, 代理，廠，同唔同party周旋，有好既inter personal skills係好重要。幾多成功既startup 係靠founder自身既charisma 去pitch贏d investment fund，甚至去win the market。你條橋天花龍鳳，都要有人buy先有用，你連說服人認同你idea都冇辦法，點樣說服消費者真係拎錢出黎買？

你講到話自己講野就係咁，咁你有冇諗過改善？有冇諗過面對個問題？簡簡單單睇下ted show學下presentation skills, 甚至聽下人地既talk, 改變自己個心態，而唔係一味覺得人地challenge你就駁。而家你係代表緊你公司，消費者唔係奉旨要撐你，要你自己去說服人地去撐你，但你係呢個post既表現好似未show到呢個mentality

樓上咪銑發明家巴打啦
話實用好用咪夠囉

唔通好似dyson咁下下話輕巧，吸力強勁
個摩打有幾多轉，電量有幾多分鐘
仲要同對手比較咁低手咩

好似係你串我先個wo，我已經比之前下火左好多，之前既野就算啦，你地班友仲係咁屌9我？係咪痴9線？ 自己覺得冇可能既野就屌9我？有病？我話最大風都唔得？你地咪試下搵睇下搵唔搵再有一部可以吹得起紙皮囉，仲有而家係我開post咩？我只係想入黎吹兩嘴，我一定要up野上黎？我開post就話姐，post又唔係我開既屌乜9？諗住過幾日先公開，我有我既計劃啦，與其係到散修修咁睇，不如等多幾日一次過睇仲好啦

鏡面火花機係我主動話要用係扇葉到，比人昆啲咩？模貴係我多散件呀，你有冇睇清楚件野有唔同顏色？

認真 係未得我一個覺得創業家有小小精神問題？

風扇，求鳩其普通風扇仔。
但風扇仔背面，嵌有指南針。
風扇內有玄關，可以收埋一把瑞士軍刀或者防風火柴。
主要Sell做戶外活動的行山撚同埋童軍仔。

有無得諗？

齋自稱風速勁，乜乜七七，實破硬產

Btw，樓主很垃圾，很臭串，玩完

佢25歲
未夠成熟做PR都正常

返工耐左服侍得濕9老細多左
就會個人EQ高左少少

我工作都成日同電腦白痴上司講IT野
都係present既經驗
做得多你就會明唔可以用自己角度去講
係要從用家角度去教佢
如果純用自己角度去present
我想我會直接叫對方收皮返鄉下耕田
但要同人溝通係要先打破個隔膜同代溝
對住D年齡上落差幾廿年既人
都要溝通到
先可以解決到問題
依家樓主要做好既就係sell野比一般街外人既問題

創業前我覺得打過工係好事
了解下個社會同各機構既實況
再睇下自己有乜野想做得好D
如太後生創業
撞板機會大D
但年輕人好在學習能力較強

題外話少少
我有個大學同學final year長期返工唔見人
FYP佢純憑吹水能力present得好就高grade
唔係教人吹水呃人
係想講present技巧可決定你既結果好壞
始終好多野最後都係要對人
受眾係人

....睇黎我打咁多字真係曬氣
其實你marketing係完全錯曬
你每部分都完全focus曬係d無關重要既事上面
其實呢啲片，演員完全唔會係重點
我唔明點解你會focus係演員到

拿，呢件野就係攝影台巴打出既
你可以睇下條片
無靚仔，無好好既拍片技巧
但佢可以好簡單咁講左佢件野既功用，優點出黎
呢樣野先係重點

多謝你有心喇
其實呢句我唔係講緊你條片，係講緊我條片，點解咁講因為係我自己演，會出鏡，知你地會恥笑死毒撚之類，所以我先講演員

其實創辦人惡搞拍段片仲好過哂錢請個名人拍片
但大前題係要你唔怕比人點相

好鬼驚，所以先強調演員

我同你一樣年紀，我都有一個創業夢
可惜我未有念頭

夠膽行出第一步已經勝過別人
我支持你

好老實講，點樣拍片同做promotion係大學問，甚至要拍得獨特係天份黎
要樓主學識就好難，無可能要求一個人又識電機，又識marketing既
我勸樓主平平實實，搵個好d既背景，著件shirt，口講有乜優點，再加d point form
再搵張靚杯墊，好似ig條片示範點吹起黎展示風力強勁，咁咪算數囉

星期三就知道高登連登癡線佬多定IQ180天才多

人地2年0收入食屋企做廢青同燒咗人唔知幾多錢
都仲夠膽反駁呢到啲巴打

我覺得創業家應該去做棟篤笑
面皮夠哂厚

我就咁睇 覺得樓主純粹係想睇下D心靈雞湯 等人讚佢好有決心好掂睇好佢呀加油你實得之類無實際意義既說話
反而唔多想理過來人既建議（可能唔夠振奮人心 ）

如果衰左，佢就係剛愎自用
如果得左，佢就叫堅持己見，有創業家性格

拿拿拿，係一年咋，差好遠嫁，仲有政府資助25萬，我申請晒專利原價賣晒出去都回本（有人要既話），仲有大陸啲生活費唔係問屋企拎

唔好阻大師啦，佢都決定左啦，生死係佢既。
我係妳，唔會得罪晒雙登既人囉，有幾個去kickstarter 攪妳 一定影響集資。
科學野我就唔挑戰妳啦，marketing 妳先輸一籌囉

加油，
呢度反親既野都一定會紅

過來人意見唔係唔想聽，只係有啲一開口就插埋黎好難聽得入耳

咁都高招呀，不過激大量hater 出黎一定玩死佢

頭腦簡單
比人問多兩句唔想回應就話人針住佢
教佢又覺得人睇唔起佢
心中一團火, 自認自己件野天下無敵
好多人欣賞但又r唔到funding
0本錢去搞單1m生意唔係去sell investor 而係去
Kickstarter
其實佢早啲試下去sell investor 就知件野掂唔掂 搞咗咁多年宜家無得返轉頭

佢最好依件野成功
唔係都唔知佢點出黎依個社會做野

某程度樓主既堅持都令人佩服
如果係我，依個post回左頭兩頁應該唔睇算數
但樓主堅持不斷回，某程度都顯示佢係認真

正有此意拍多個吹紙皮gif，條片冇介紹風力係點

的確係
學你話齋，成王敗寇 成功左就會有人吹捧

老實講我見好多巴打都好有心同佢討論
佢就以為人串佢 ，自卑感作祟

問佢基本資料就答好勁好勁，問佢咩叫自然風又冇回應

希望佢條片出咗，大家會對佢改觀

衰左應該還晒錢後返鄉下打份工過活，係上面住耐左覺得無錢係上面開心啲

因為要用圖解釋，所以唔回應了

我諗點都會有新一輪攻擊
樹立左班hater，除非班風力有十號風球級數，如果唔係一定有得彈

做實事既人都唔會講咁多野

點都好 創業真係好難 對人流淚背人都係流淚
加油 我支持你

我係覺得idea/product本身都唔特別
就連marketing 都唔識玩
你覺得會有幾大回響

呢個時間原定係set緊運費，不過算啦覆到爆post

拋我呀 個個出電子野都買1百萬粒就1仆街都得啦，開始覺得發明家先生係假膠or精神有問題

講左兩年都有
有革命性產品到宜家落地到一個風扇
係發明家定發夢家 大家都睇到佢係前者定後者啦

支持呀，
好似apple咁，都未開發佈會，
你地問咩都唔會答你架啦

始終做product desigh同做科研唔同
做好品牌都好重要，話知你幾勁咩

虛偽都要扮個樣出黎扮下聽人意見，
人地On9都要學下present到連on9都服

Apple做到咁勁都有hater啦，
何況一把連片都冇既風扇仔

同高登好有名個漫畫家一鳩樣

on9間公司得佢個人?d模佢自已開?零件自已落手砌?
請人做咖嘛

佢而家就好似出哂smartphone先研發電話
出部電話加電

已經好大回響 每次post都爆，雖然係負評，記得第一次幾粒鐘內幾千人睇過我個咩都冇既page，暫時黎講我覺得負評既迴響唔緊要，推出既時候令到呢班人改觀晒就搞掂，不過總是有啲人唔知點所以討論得比較激烈

Apple都有發佈會
Sor個風扇要你買咗先知有幾勁

有冇得買 支持下巴打
巴打見到可以pm我

不知所謂，你有重要野做仲上連登。
人地講得好呀，你一早有片有數據，
加上你又有真材實料的話，啲懷疑既聲音肯定少一大半

唔夠一百粒萬粒咪要搵中介買，所以咪貴左唔夠小米平

樓主你應該慶幸唔係爆正評
原因你明的

最多唔訓姐，是但啦夠時閒

Econmy of scale 都唔識
仲話想夠小米平
你件野未大賣都咪諗cost advantages 啦on99
再者 你target中高市場 再玩埋cost advantage 就真係fatfat啦 睇下dyson就係玩緊呢樣野

原來呢個POST唔係你開
收返呢兩隻字先

搞得成未
等緊做你生意

真係得我一個 你可以當間公司不存在，請人做就是岩的

從來冇講過想平過小米，解釋緊點解高成本

咩生意？

其實呢樣野既初形idea真係好差
差到你自問身邊有幾多個人會對你既product有興趣
我敢肯定無 一係你整做gadget啦

我唔係樓主好重要，多謝你留意到

C9 食蕉 designer fd
同外國巴士司機有興趣

好似係

岩岩樓上有巴打貼果個boundary既袋，好似幾得意
d扣同平時d背囊咁唔同
有無巴打買左？

我想支持你都支持唔落，
同我個2X歲拎綜援親戚啲對答一樣。

講多句，我都只係2X歲

真係自問？ 不要屌，平時我啲野的十幾讚，po風扇野過50讚，有朋友留言想要，有朋友成日追問我幾時有，話我慢，連一開始話好失望既朋友都問我幾時有得買

現實係乜都講錢啫
有錢既，我搵成隊twice著三點式係沙灘拎著樓主把扇吹都得
無錢marketing就要自己做啦

做一均真d, 咁老實講，如果星期3 kickstarter d料打動到我既 我入部當支持下香港人，如果係尿袋加暴風版 咁我一定唱衰妳。 作為一個曾經攪過下科研既人（助手）都唔想香港冇晒創意既，唔好比我呢d老野睇死呀。
仲有2日! 由頭攪過都仲有時間架

小朋友你比班廠佬呃左la

笑了，多謝你先

究竟咩係自然風

講左係暴風啦
樓主講左個賣點係比市面上強力既超暴風

我相信如果你既idea係work既 就唔會係5x個讚.......
一早比人拎左做content farm or share
無成本既讚都得5x個 到要錢個陣時...

廠我問左幾間，畫圖果個都係咁講，佢地唔識

竟然老闆係到

所有SPEC真係唔係最重要 （先唔計你連SPEC既數都比唔到大家睇 ）
當你件野真係全世界最好既風扇 (in terms of 風力 ＋價錢 ＋重量）
一個人同你三五識七
上網見到話有部風扇聲稱係最大風力 又有唔知咩function咁
除左early adopter
其他人因為D咩而同你買？

磁能風扇

我見識過幾垃圾既產品都有人買

咁我100蚊買2部暴風版 再插濕電吹撚死我啦，
200蚊買夠4部 全角度吹到我不要不要
ps 我而家吹緊個把暴風好似40蚊左右

比盡你咪sell磁浮軸加葉設計

葉設計美的一早創新左la

我都唔知你套野有咩水平賣400

一把大格力都係300

之後樓主就話風力唔同
希望呢個世界多隱形風膠

問題係拎著4部風扇似on9仔

Ig都冇得share同埋我話保密，我ig得百幾人好多都唔識，50真係最高記錄

真係有心做就咪撚再覆上面班人，
過幾日開post比人睇你有幾把炮。

你玩眾籌我有興趣都會科下水既，
都仲係冇料既話，你自己檢討下呢幾年做緊啲乜，
我就唔信玩咁耐乜野實蹟都冇。

唔好係度講專利乜乜物物，冇人想知。
買家剩係想知有咩gimmick 同埋有咩function

岩丫

但係你預左點reach呢班人
reach到之後conversion rate又係幾多？
之後又有幾大盤budget放落marketing到？

btw好奇問下 你25歲
你既本有幾多位數

回得好

咁撚勁叫你朋友買撚哂d貨囉 連target customer 都未知就死得啦

都話左唔好屌 下次仲點講落去

係度慢慢覆人咁得閒都有，你研乜撚野

我覺得佢話拎4部意思唔係真係拎4部
而係有無人需要用到4部既風力

專利同spec對consumer黎講真係wfc
我只係想解決好撚熱呢個問題
呢個就係iphone同samsung當年marketing個分別
一個sell life stype, 一個sell XXX萬像素鏡頭

Reach呢班人老實講冇諗過，因為我都仲有信心，不過廠果邊好似好多渠道，利申唔係得一間廠

kickstarter大把呢d袋

一年

我見有時間先覆多陣，覆多陣唔覆

笑q死
一開始講到精密科學幾十零件錯少少爆炸
現在笠到去用18650
你用18650洗q幫你買電

你唯一做到自然風一定係學美的重新設計塊葉或者行dual fan

根本批資助比你條友累死你

咁妳有household部份呀麻 講緊妳把風扇既風力比jer
之前我有個enginee 朋友用腦場個d 機身風扇砌左把風炮黎吹添，超大風係嘈jer
我暫時出街最多都係拎把暴風版

冇諗過

你都搞左幾年
道理聽過晒架啦
最後一句 一定要有自信 有執著 但唔好自負
下面個check list你今晚唔好訓慢慢plan下啦

加油啦

product design (WIP)

仲有packaging
sales channel
marketing - ads & social media (content & photos)
logistic

個網有咁多人搞研發籌錢
其實有幾多個project係真係搞得成？同埋如果d人科完水，個project爛尾有無得回水？

冇野講先搵專利同spec頂下檔，條片冇提

無印果隻200幾蚊都大把人買

爛尾有得回水

利：等緊科水比發明家

Ok

但人地真係搖頭扇，仲要好靜

出貨係得果班垃圾香港仔走佬唔派貨

其他都出到，係實貨無描述的三成表現

創科局狗屎垃圾都批
10000件實有1件得
得咗出黎認屎認屁話政府有份

牌子佔左90%

件野本身已經唔吸引，就係要靠佢條片係要黎吸引人地去back佢件貨
如果係好似你講咁拍，籌到錢我乜都得

無印本身已然係假日本品牌有客底
又出貨渠道

黃金果啲蝸牛風扇？
暴風版粒電夠唔夠用，我大風過佢用到兩個鐘

唉，老實講如果啲巴打要恥笑你踩你根本唔會咁多意見同埋質問。
唔問你，到時你都係面對同樣問題。

真心唔好恃才傲物，呢個世界大把有才華同實力既人，佢地都比你更加專心同埋比你更加覺籌時間唔夠用。

你以為自己付出好多，其實真係九牛一毛。

個世界好多野都結果論，你未出頭就唔該預備好比人挑機啦，你拗得贏都唔代表你成功，賣得出先係。

真係唔好再浪費時間係呢啲位啦⋯

創科局狗屎垃圾都批
係咪咁易呀

係既咩，筆錢仲未用

branding - mental availability
sales channel - physical availability

我幾鍾意既一本書

你google 19牙線棒

你件貨個成本係人地5倍
但整體效能提升20-30%

係 因為福島之後 日整發明左風扇衫，我同個enginee朋友講，佢話佢落site熱到仆街，呢個idea幾好，過左1個月到 佢砌左枝 風炮出黎好大風但好嘈，佢話地盤有咩所謂 最緊要唔熱。
佢自己搵幾粒大輸出既電加2把腦場大風扇。
吹到頭都甩，之後出左暴風版佢都覺其實夠用。
問題係出力大 ，用電快。 出力細冇鳩用。
手提電器最大問題從來問題都出於持久力。

我估樓主咁把炮係可能個d 扇葉貼到外殼幾多mm風力會高左十幾% 咁，佢自己都講過係高精密，但係點解冇人整高精密手提風扇?
將貨就價呀麻

原來得三成未買過唔知，放心我唔呃人

有人話點解唔要4部芭蕉扇麻

仲有功能既提升

持久力我敢講未搵到產品有，大過芭扇暴力既力吹14個鐘

我明你把野係科學既傑作，噴射引擎咁 發揮到相同燃料更高既效能，但係高精密代表易壞呀，而且rnd ,moding, qc 一定好燒錢。
唔合付mass production既成本。
妳係小販會入d平貨又賣開既，定係賣d 成本高，又可能成日要換貨既高檔冇牌子野?

最尾個個係sales channel既選擇喎
做到咁就唔靠小販散貨啦

講開 sales channel 妳都仲未計分銷人地既利錢。

唔會易壞放心，高精密之餘好堅固，有d地方都有彈力吸震，應該用幾年冇難度

到頭黎淨係風扇已經賣400蚊

件貨來價200 ， 唔會賣 210掛?
咁我計 2成利錢 都240，歐美利錢一定唔止添
仲有關稅 轉運輸....聽到都頭赤

難得可以平心靜氣講，講多陣

實體舖 ：
你批發價出貨比佢 比埋suggested selling price佢
到實際佢加減價你控制唔到

不過呢壇野應該玩online platform啦？
咪比platform 同 payment gateway cap幾％咁囉

共田我見到屋村鋪開50

你計下利錢幾厚

你想下你部19野要開幾多先搵到同%的利潤

同埋有幾多市民願意比500

淨係呢樣都大吧人買啦，
好勁呀

其實冇人質疑妳件貨唔勁，係話妳聽好少人肯出咁高價買d 有平價代替品既野jer。

你計下共田轉手幾%

mark20%等於白做

所以有時做人 謙d好

你應該未睇過之前既留言？
其實有人買已經好開心，有咩開心得過有人買自己整既野，打工搵唔到既快樂

我有個uncle諗左件

最緊要你買唔買先？

得唔得唔係你講o既
係其他人講既o
係得既o唔洗同人講
唔得既o講都冇人理

我買呀，但唔好同我講要叉30個鐘喎

high錯制
我有個uncle廿年前諗左件劃時代既發明，點知破左產呀。 妳諗妳啦 唔燒1都燒左咁多銀紙，希望妳回到整

真係答你唔到，有錢人好多，窮人都好多

咁快幫佢諗到銷售果步
連生產資金果part都未搞得掂啦
以為放左上kickstarter d錢就會自動黎?
睇你ig條片,你連點sell件產品都未知,
你上kickstarter睇下有邊個會咁sell野

同埋要係kickstarter上面成功集資都唔係咁易,
你d宣傳做得唔好,話知你舊野曉飛,d人碌黎碌去都唔會碌到去你個page
到時得番你望住你個項目54321 days to go咁倒數

唔講外國,你香港而家去到既人只係得你fb,ig,連登,高登,咁既受眾一定唔夠你正式生產,除非你搵到蘋果,新假期果d幫你吹奏下

Qc2.0 7個鐘搞掂，風扇用左高電流就兩個鐘左右，快芭扇一倍幾

妳叫蘋果點包裝 自然風 大力吹 狂用全日不斷電xxyy.... 售價500....

仆街又幾有撚頭

最愛大波妹

恭喜你終於可以推出啦！
我成日有留意 Kickstarter 的
見到你把風扇一定 back 呀，加油！

我自己都研發緊電子產品，因難重重
希望到今年底輪到我可以出到啦

好多人會諗到 idea,
好少人會有毅力同決心去實現個 idea
通常諗完都係繼續番工食飯打機訓覺，然後同自己講冇錢冇時間冇父幹遲d先攪，到最後乜都冇發生繼續打工
你可以將構思實踐到呢步已經好勁呀

qc 2.0要火牛support先得

片果到放心啦，最麻煩就是運費，應該好多人因為運費卻步，不過好彩香港唔受影響
蘋果應該會搵下，都唔知佢理唔理下我

幾好喎，
我就一直覺得有qc既流動風扇好有市場

7個鐘
Qc3.0都出o左成年啦

多謝你呀，你都加油
利申我叫完爆沙通天🖐🤚🖐

3.0高成本麻，差7個鐘用14個鐘唔過份呀

你都賣200左右，差無幾

樓主你終於出現喇
冇錯，所以掂左會研發個qc火牛，不過就算冇qc ，都係十幾個鐘到，日頭用晒，訓教差咩都差晒

高好多，嚇親，同埋都唔係快左好多

有冇片睇下？

點解會咁大差別？
佢拍條片之前都要整一個sample
如果個sample係條片入面都做到佢講既野
照道理，實貨都應該唔會差太多

有冇Facebook或者ig拎嚟睇吓

其實係咁既 即係開頭妳話 500蚊隻飛機可以飛1個鐘， 到最後發現電大左 motor又要勁左
成本又高左，咁 1000蚊先整到，但係得500蚊本咪淨係整到架飛15分鐘既飛機

唔係講緊樓主 ，舉個例jer

教精你 而家零售市場 一係做最平 一係就做最貴 要目標明確 講到部風咁把炮 咁就完全放棄比唔起錢果班 比得起錢想買靚野特別野果班唔會志在一二百 不妨訂個比較高嘅售價

sofar集資買左兩個背囊，一個巴打整既腳架，都好正常，唔會貨不對辨
上面可能9吹或者唔好彩買左伏野

想喊

200幾300蚊張mon貼都有人買，
高質既總有人買，
唔洗同共田比

我做緊歐洲電子廠
等緊接你生意丫ma

咩事想喊?

睇到ex打既野

做咩要呢個時候打比我睇，冇晒心情

巴打加油
覺得ok 就去做
整左出黎同你買一部啦

嬴輸根本唔重要
唔洗理班on9 仔
嬴就有錢, 輸就當儲經驗
佢地乜都要搵理性位去屌

既然你無讀大學,
呢個創業你點都要去做架啦!
唔通真係去做M記點餐員咩

希望你成功啦!

平凡人先會做平凡事
你攞到專利重批到資助
已經肯定左你個設計先
認住笑你呢班人
佢地只係一班人做乜佢做乜
隨波逐浪嘅平凡人
堅持自己 ! ! !
You never try you never know !

到時事主老破，希望呢到曾經支持佢既人會籌錢support佢

算撚數啦風扇
一部強國芭蕉扇已經食哂條水
整黎把撚咩
你早過人地出就創新
而家你憑乜突圍？
風力大？笑撚死人咩

樓主真係好有自信

屌你老母我開頭都幾佩服佢創業啦
呀屌你原來講左兩三年乜data都冇
呀諗住你話有片啦 點知F5F到粒掣爛撚埋都未有片
Po啲乜撚野留言出黎又話好撚欣慰有人支持
成件野有你講就冇人講 一啲說服力都冇
你話人唔支持你。你自己諗下你做左啲乜撚野出黎
On99

拿個設計番大陸製造?

唔駛驚啦 大陸佬覺得把野鳩既都廢事抄

中二病到

用好聽既說話推條友出去死

唔好無哂心情啦，好想睇到你成功既一日呀

如果只係風扇夠大力不如裝落無人機，
發發聲

呢條友真心不撚知所謂，大家都係無謂浪費時間同佢講

起我底就明 出左用完就明 睇完條片就明

佢而家心情低落，有無片都成問題，大家支持下佢啦

呢啲咪spec係要人串你先講少少 你講呢啲數據出黎人地都抄唔到架啦
乜都到時你就知到時你就知

發明家本人係鬼妹呀？ 佢話自己真身上陣嘛

其實係唔係假膠?
btw 佢上次隻手應該係男人

Product得唔得我唔知
淨係知pr已經衰左

依家宣傳最好就係搵個啲KOL YOUTUBER
舉個例UNBOX THERAPY, 啲產品次次俾佢講完好快就會賣哂
就算係俾觀眾踩都一樣受到好多關注
Kickstarter 只係其中一個平台，你要自己搵多啲地方黎宣傳
同埋你最好買哂你啲潛在競爭者返黎同你嘅product 一齊拍比較片段，要睇到你嘅產品有咩比佢地優勝
你嘅對像唔止係平時用開風扇個班人，無用開個班無對比嘅話唔會知你嘅產品有咩優點

最後加油啦，我最近都搵緊風扇，睇下有無機會幫襯你

做乜個個批評cm都1負評？

你覺得呢？

你唔講我都唔覺
唔會係個on9仔得閒到逐個負皮掛

7。1賺咗幾多？
幾時請飲茶？

屌
借刀都咁多人認得我

以呢位仁兄既溝通技巧黎講
唔仆街仲有好長既路要行。

利申:創業撚

上個POST又講好神秘既角度, 今個POST又無提, 越睇越似老千POST

我反而想知佢啲工程知識想邊度學返嚟
喺大學聽過商科友話用空氣裡邊嘅二氧化碳嚟做鑽石，仲要prof都覺得唔錯，嚇鳩死我。（三大商科添呀仲要係）

不過佢未讀過大學可能無受過荼毒反而仲好

大學班bba撚真係十個搞startup九個半柒
將理論凌駕於實際

我好欣賞佢呢點，真心想佢成功

理論上係得既 ，有人整過用炭整鑽石，
個成本貴過鑽石，當實驗玩

百9幾年前既玩意

屌 點解上次拍條片冇左架
我記得上次開條片係無聲的
唔知係咪真係風力大又唔嘈

你好有可疑

咁依樣大家都知啦，之前話用骨灰做鑽石個idea我都覺得幾好架
係由空氣度extract carbon依下好似仲麻煩啲咁囉
相比之下拎鉛筆做鑽石方便好多

咁要用到以假亂真係好難
而且鑽石本身既價值係建基於marketing既成功
將鑽石等同堅貞不渝既愛情
你人造鑽石失去左依個價值啦

所以骨灰造鑽石理應成功lol
不過應該都係太貴啦

呀發明家呢個icon....
就好似一個人跪左係度頭撞地咁既樣

未來生活=含撚

上個POST個SELLING POINT調角度無左, 尿袋無埋, 仲係講賣2,3百, 今個POST咩都CUT晒, 講自然風, 又係買2,300, 到最後出街係會變成點?

咁先最惡毒

其實都all in左啦
無分別

樓主做左功課算有心機嫁喇

終於有個正常

告得？

未睇過原post先會可憐佢

佢當時係話自己一到夏天就幾千萬身家
唔使做日日屌女

其他人好心提佢就屌9人妒忌佢

所謂創業其實都係二世祖朋友間廠出左大陪分成本

仲記得佢開post話同佢partner唔夾，想分開
本身好似仲話驚會不歡而散
點知最後和平分手

依家諗返個partner可能心諗好彩走得快

我之前無睇佢舊post
係度都係睇左好耐先見佢講到
係手提風扇有大風力夠吹多個人

所以其實佢需要PR/Sales/游說力強既人
幫佢將個產品用最簡單直接方式推廣開去

拍左片但原來未提風力強
要事後先想到後補番
其實佢都認真唔識present自己叻既野

就好似D大學教授學術勁
但唔識教學生咁
其實都唔係做到教育既本份

賣野既最終流程
係要PR/Sales/Marketing有適當策略或人力資源配合
先可將個產品或服務傳到比客人

創業好重視人和同溝通

如果個partner都唔想join你
要檢討下會唔會有D野事前準備得唔夠好

咁不如拎件野去kdk睇下人地會唔會欣賞
拎番一官半職做岩佢多啲
前提件野係真係咁勁

香港kdk?

我鳩up嫁咋
又唔係我有份
如果係我就千方百計搵出路
唔使上黎俾人撚啦

如果把風扇真係有唔同之處又實用
正常應該拎個原型係旺角街邊比人試
都會有好既feedback

你眾籌前
係咪應該要拍D街頭搵路人測試
直接訪問試用既路人把風扇好唔好用或風力又幾好
用手機拍手機app剪接加D字幕
都唔係好高成本
但個效果會較強較practical
風扇係大眾消費性產品
應該要走入民間試反應
當外國人睇到呢D feedback
會較有信心科水比你集資

人地洗乜咁諗咩
有錢就解決到啦 宜家無錢呀

我有建議加大風落去，方法都講埋，佢地話風既野好難表達冇加

越黎越覺得搵香港人係大伏，好多都係靠包裝，大陸十份一價錢已經拎到想要既野，香港十份價錢都拎唔到，如果唔係應該年頭就搞掂

痴線
有無見過iphone發佈會前公開測試呀

今時今日睇佢reply 唔覺佢溝通能力有咩改善
莫講話去sell 野

有諗過，不過應該會賣左專利先

風既野好難表達？

你搵D紙或打火機火
老遠都吹到佢郁咪得囉
要表現範圍咪周圍放多D呢D測試物囉
呢D野小學雞都識表達啦
幾十年前已經有好多吹氣遊戲
比人試吹氣吹到幾遠
人地話表達唔到你就唔堅持要表達到？

完全收埋收埋咪依家比D巴打鬧囉

共田賣40蚊都仲有錢賺
你諗下你定幾高先賺到錢

想問之前個post有無link

利申 google 過 創業 風扇等字眼

同第間廠個工程師整，一齊搞到零晨，成日打比我問我野要點搞，每一步都知佢做緊咩，整完果刻佢即刻wechat 比老婆睇，間唔中坐低圍埋同老細吹水，不知幾開心

我就是咁講的，佢地話效果唔靚
唔識既野我冇自信的，人地話係咁就係咁

iphone出舊屎都大把人搶

支那騙子係包呢d服務，你睇下d 唱歌比賽，喊埋tim ar

你要同你潛在既客人溝通好D

同backup佬溝通好佢都唔會幫你買風扇

香港先多騙子，做唔到又應承人係咁拖係咁拖，比左錢要打磨打開發現磨都冇磨過，搞到遲左成個月，一開頭講啲野都做唔到，古古惑惑咁，淨係識呃錢，垃圾，大陸果邊直頭係幫我出住錢先，拿拿聲趕工，都冇追過我我，我慢慢先比返佢

一係放兩架玩具車仔
用最普通既支那暴風芭蕉扇同你果架扇吹架車向前行，從距離咪睇到你把扇風力幾勁

同潛在客人就ok，部份連登仔就不了，講左十億億億萬次都係咁，溝通唔黎

上個POST LINK, 同今個POST好多前言不對後言

呢個我就唔建議，因為用左人地產品黎講

人地問第一個post

一係唔開人地牌子黎做test
依一招好似好多洗衣粉廣告都有用，應該無乜問題既

盲既仲去創業

呢個post咁大隻風扇都search 唔到，除非個巴打是盲的

點解一件上世紀既大路產品可以標到過百蚊...？
（利申：睇廠經驗九年）

因為出面好多人比連登仔有錢

呢啲係重點咩？ 重點有錢就是任性，屎積底褲都賣幾百蚊啦，有錢毒撚爭住奶，呢個世界就是咁的，冇錢屎都冇得奶

歐美有人渣出街？
香港我當開幾個呀婆同女仔都轉曬幫你買,有冇5萬人....

原來全世界熱既地邊得歐美 ，有5萬人買我即刻上黎bin c，bin bin bin

RECAP 下上個post 某巴打既整合先

問下就覺得抽你水
ok 我收嗲

第4點，20蚊成本

你好心了解下都被人屌

已經分唔出真問定假問，不過我都會答問題既

叫看更保安上kickstarter 一齊買有無得諗

咁都叫屌 咁鬧我果啲係咩 ，咁鐘意將啲野誇大幾十倍黎講

我覺得你呢D人真係要打下工見識下呢個世界先好搞其他野
二百幾蚊買件咁既野 仲話目標係歐美
你全世界有10個路人幫你買都叫好彩

幾時上kickstarter

緊係有得諗，而家好多毒撚去做看更，返工就是上網時間，連登都成個有post做看更架

星期三啊
會俾人鬧唔追post架

我覺得樓豬應該開間公司仔，去會展D展覽bid返個檔口仔sell下D客，展兩日就可以上黎笑9你班不學無術既連登仔啦

不如你過去果個post sell左先，睇下有幾多人買

全世界10個 遙不可及

3.無data support有乜咁勁

人地由上個POST 屌你到呢個POST 都仲屌緊同一樣野
其實你有冇真係諗過自己有咩問題

呢度D 巴打真係唔係追住你黎屌

本來我都會質疑
但我之前睇果一個kickstarter你問我答post
一隻自己design既全新broadgame班鬼佬未見到實物都願意平均三百幾咁donate
所以我都信外國既消費習慣係唔同
難聽d講，香港人連$8 wtsapp都嘈，消費習慣同外國真係兩回事

冇咩好嘈

留名睇結果

反正賺又唔係自己袋, 樓主成唔成功真係WFC

巴打又係我呀

紅字: 咁係你個vendor/模廠柒
呢類產品模 3D圖唔係畫到柒下柒下
頂多2星期出到嚟

唔好睇少大陸啲圖狗， 叫佢design嘢3年都出唔到嚟
叫佢哋抄嘢，一日就同你起貨

我最近都開緊新模，事前訂晒龍記模架
30幾套模，最大果幾套要850T機啤
都係開一個月

ching你講到咁深佢唔明嫁

唔明咩叫唔怕熱

留名

去AMAZON UK睇, 9成9都係10歐樓下, 呢個都係市場target price, 仲要咩名都無一開想賣2,30蚊歐元, 不如開夠2,300歐元啦

冇記錯你間廠好似幾百人，冇得比既 ，不過最耐都係隻摩打，兩個月交貨期，除非唔用啦

電話套加風扇好撚過啦
如果可以做到唔太厚又輕身風力還可以既
幾百蚊我會買
起碼唔洗拎多樣野

男人一定唔買
點放褲袋

你個名

之前唔係有個巴打開post諗左咩，話咩發達大計，搞成點？

問題係你件產品 要面對無數間幾百人廠呀巴打
假設賣得

如果做到同依家充電套差不多厚都ok
風扇放後開可助散熱，推上黎又可以吹自己
加埋可以幫電話充電，一機三用
最緊要做到好靚仔

你冇講錯，計埋運費係要呀

賣得就好簡單喇，有錢分廠整，一間廠整一件，一係比大廠整

歐洲睇比賽依d 風扇其實都岩賣 又唔好睇死樓主但要宣傳方向一定要set 好 唔係二頭唔到岸俾人搶先就on99

係咪即係細芭蕉加充電已經搞掂？

拖主 唔係想見低踩你
不過果時好言相向你唔聽 總係自信十足
而家事實擺在眼前 希望你會改啦

歐洲人唔怕熱

話歐洲人唔怕熱係有班連登仔以意用事無視現實啫
不過我最擔心係巴打本錢少，點樣可以同落去marketing到
要對抗班老翻，品牌形象真係好堅要，你要令人地知你先係正貨，係design in Hong. kong，令佢地覺得你果d係最好，真係最需要落心機去marketing到

唔係唔聽，但係好言相勸入面有幾多%係好言？
仲有咩野係事實？我轉述既野唔係事實，連登仔講既野係事實？

巴打有冇mech. or elec background

邊個話唔怕熱，邊個話賣唔到10個

問我拎貨個日本代理又係咁講，又係做足球生意，不過算啦，我講既唔係事實

冇

我早幾頁講果個巴打講既同一樣野
俾發明家屌番轉頭

大佬, 我仲要做模廠, 唔通9UP 水鳩你咩

唉我多口問多個問題
唔計研發，起模果堆沉殿成本
你一隻要幾多本？

如果因為我個名燈到你掂

我又冇咩所謂啊

有諗過，不過都係賺左錢回左本先，之後果啲慢慢黎，最緊要係

呢個幾好

唔係話你老點，但點解我既回覆差咁遠？你睇下自已同呢位巴打第一句既分別

香港出買啦，雖然我覺得冇咩用

我想話你個名好襯你講既野

如果要係歐洲搵廠做
記得搵我呀

預到好鬆就過百，實際應該唔洗，好多都係用左落安全到，要平可以偷工減料，不過爆既話我唔會負責

是但同佢數個PARTS LIST
parts List :
1. 前殼
2. 後殼
3. 風扇
4. 電池門
5. SWITCH CAP
6. 當佢加多年壓件壓住個摩打

2套模夠佢晒, 5萬人仔實搞到, 如果只係試市場反應, 我地一般只係做試驗模, 萬頭都搞到, 起碼出到5千貨, 佢D風扇賣到5000隻都偷笑

風扇係5個大件，一個中件，幾件散件
尿袋兩件大件

模廠巴打
係邊頭做事？

你一直就係話件野好大風，大過其他扇幾倍，依家條片竟然冇同其他産品比較，連表達風力嘅畫面都冇，我想知你俾左幾錢搵人拍

G2 Turbo backpack fan 都衰左
可能真係重量同唔夠型棍

你個design 都同佢有一樣既缺點
同埋整部試作機俾我睇下先得架

有funding 點解唔試下?

篤精好似係做玩具廠

乖乖地打工啦 好嗎
一睇張圖 係毫無賣點
淘寶都好過你

想問少少野
你個風扇除左機能外俾到咩價值人？
而家你要推銷，點說服我買？
有咩獨特之處係其他風扇無？

利申:公司老細

玩具廠好惡搞呀而家
旭日上年都要撤退搬家

漏左一點

因為大部分人都視風扇仔係consumables
所以price 係好大嘅考慮因素
除非有好特別既features

見你咁好態度

我強調既角度、自然風、一物多用

看事物不要這麼表面好嗎

佢淨係識同你講間廠部機要幾錢
個功能呢就好勁(實際無講)
佢根本唔明消費者係依個需要去買一樣野
有幾多人係同時需要一個FAN再加個尿袋
需要尿袋既人 佢可以買一個市面上既尿袋(細又細過佢 功能又實用過佢)
需要FAN既人 是鳩旦一把暴風/芭蕉 先50蚊把吹到嫑嫑

我寧願佢出隻FAN既GADGET好過出埋D電子垃圾出黎

三葉扇
個斜度即係偏向穿透力，無咩擴散力
吹到正應該ok, 不過呢種結構要大風
摩打轉數要高

between 你個罩啲格有幾多mm?
太粗我怕你出唔到口去歐洲

唔錯wo 個idea

留名等睇破產跳樓

單數扇葉平行，擴散力用角度變換，睇上面張圖，轉數係高既，不過慳電d又靜d果下先抵死，我隻手指尾好柔軟都插唔到入去

旭日搬左10年都有喎, 佢搬廠炒頭一批香港人真係有10年

佢之前好似話30幾part 做錯小小都合唔埋

根本就係一路喺度鳩噏呃資金
講左幾年把野幾勁幾勁
到頭嚟乜柒都冇

是但一件唔得就連累到之後果啲裝唔到或者唔work，裝埋就唔會再拆得開都冇需要拆開

又咩幾年呀，講左幾十億年啦

上面張圖咩叉都係用扣位做, 鑼絲位又無, 見到都驚, 雖然唔係玩具DROP TEST無咁嚴, 但到時真係出到貨去歐洲, 退貨退到你破產都得, 你賣歐洲你有得唔包退貨架?

提下ching妳parts 數有幾多jer

好多產品都用扣位做 下個有螺絲不過你睇唔到，掉到佢斷開都未散開

冷靜啲，我補充姐

撐樓主
最欣賞人有性格
好想睇星期三段片

仲有間係平湖架
上年搬，今年拆埋

新廠都仲係平湖無拆, 拆只係舊廠姐

對唔住唔識畫晝
角度、自然風、一物多用，芭蕉扇做到麼？

你扇葉設計唔好啤，良率可能得50%
你水口設計係邊? 正面定背面?

sorry 收錯風，我仲以為新廠搬埋添

你勁, 唔同你講生產, 我無你咁勁

不過我做D野, 蘋果未出街既野, 我一早都有SAMPLE機拎上手.

背面，個扇葉入面有導風幫摩打散熱，個殻都係唔好啤，所以我話貴

打落個ground到反彈做擴散?

唔講蘋果喇，講你地認為垃圾既小米有啲都係全扣位，我拆開佢拆到燥

你做到D風係吹唔散就勁
咁都叫賣點? 下次一定要做太陽能電筒

Yes，一打落去即刻得到自然風、一物多用、空氣對流既好處

理論上係得。但加上佢個扇葉設計
摩打轉數好高，風切聲應該唔細
同埋壽命唔會長得去邊

吹唔散有咩用呢請問，想頭痛？

其實個look都幾型呀

摩打5000hours數據，聲就總之細過芭蕉就ok

係勁既 留名睇巴打發達
巴打同樓主同一個人黎？
我係見到一個人開post比另一個人賣廣告

舊風扇好大座，點樣portable ？

咁撚大舊，點賣俾啲女人呀，男人都唔袋出街啦

係風扇吹落個面道都會散架啦, 唔散先係賣點.

我發明左個水龍頭, D水滴落檯面會有水花散開, 好勁架

突破盲點

我諗佢係可以調教角度，坐枱向下吹，一般芭蕉扇唔得
不過依個功能唔夠eye catching
即使真係work，d人見到未必諗到

同你好似樣

宇宙間既萬有引力 氫同氧之間既原子引力 水分子之間既表面張力 滴落前同空氣磨擦產生既磨擦力再轉化成熱力 加上精密計算得出特定既角度撞擊枱面產生既反作用力 用依個水龍頭滴出黎既水花特別靚

高過芭蕉扇少少之麻，仲瘦過佢嫁

唔散撞風黎做？直接較個角度吹人啦

上面太長唔引用了

硬件野我唔識comment

不過感覺個賣點可以比香港D有米港媽

sell 自然風, 可以比bb涼快感又唔會吹到bb頭痛果d

放心條片好清晰解釋左

仲有水龍啲水散開有咩好處得到？ 諗第個例子啦

正確黎講係兩用，想大風咪直接吹人，吹到屎忽都分開兩邊，想自然風咪撞風，一物多用

我之前個POST講過, 做個透明加燈仔磁浮扇, 完全無風出, 只係擺係OFFICE張檯做裝飾, 賣400都一定好賣過你, 拎唔出街, 只係係檯面零空轉轉下一定OK.

呢D就SELLING POINT

你講下就係事實，我講下就唔係事實？
你講下既然係事實又唔見你做？實發過豬頭

你D香港窮鬼有撚品味? 歐洲D巴士佬一見就知有用啦

連泳池保安一見到佢改裝果部風扇都扯哂旗出幾百蚊買 你班友真係唔識野

一唔夠人講就講返之前啲野，講左幾十億次口都臭啦，低莊👎

水散開咪可以用少d 水黎洗野
同埋水花靚可以影低放上fb 抒情
等你用過之後就會
「發現打散了的水滴
竟然比起平日那個形態更美」
歐洲人最注重生活品味 賣斷市唔難而且全年都岩用

你自己SELLING POINT喎, 咁係你錯定我錯?

水龍頭 散開點會無好處
你洗過碗未

散用點樣用少啲水呀，個水龍喉不斷開緊嫁
影咩相放fb呀，你估你係金城武呀？比人屌晒水咋，冇point就諗過其他例子博我啦

幾欣賞咁堅持教精你 其實用途功能點都好 全部都係次要 就算係賣件垃圾 你要需要做既野係用唔同手法包裝宣傳 令到人地覺得件野值你既標價
所以d 人屌你件野可以唔洗理 但最緊要係大家都屌緊你咁就代表你問題 明未?
跟咖啡機走數王啦學下野

有咩好處呀？識唔識自己散開呀？放係到自己散開要等幾耐先洗得乾淨呀？我用手碎兩碎快過你個散開啦

認真
而家啲新式水龍頭唔係咩打空氣入去
等啲水散啲
係用少啲水既情況下 都
沖洗到咁大範圍/咁好力 嫁咩

呢種風扇，kickstarter 都己經出咗一年有多，真心唔覺有嘜分别

人地籌兩萬幾港紙都衰
你呢

全世界係咪得歐洲熱？巴士佬舉個例你就重覆講幾十億次，仲長氣過我老母

係令到衝力好啲呀，關分散啲水咩事

真係冇point，好悶呀

我都有少少自知之明，得咁少賣點就死得

呢啲點睇都似手提

啲人為屌而屌 我冇比例子就屌足我十年，佢地唔比例子就大搖大擺係街行，玩晒

家下好似開storm brain meeting咁, 根本幾ON9既意見都會提出黎, ON9唔緊要, ON9而有SELLING POINT就係成功, 正正常常無SELLING POINT既野, 都只係一件垃圾, 又玩左個下午, 真係唔錯, 真係個磁浮風扇我覺真係WORK, 得閒搞搞佢先

頂你，賺到錢係咪應該分返三成比我？

啱啱google，手提冷氣市場賣緊$2380，而且好大部都唔係真係手提
根本難度高好多同貴好多，樓主搞唔到正常既

配件好簡單，諗好晒結構，不過要靚仔化就好難

乞兒

我有份出力都叫乞衣

梗係做唔到啦，你呢把一定大賣
睇好你呀，加油

想加唔知時間夠唔夠，搵人畫3D

辣殺

其實創業成功前係唔應該上高登
寧願成功後 post 上黎分享成功經驗

但到時又一定會被認為靠父幹

輸打贏要，輸就輸硬嫁喇比人話多兩句有咩所謂，但一個好彩贏左我就上黎bin c

任何風吹落張台反打都係自然風黎架啦

咁洗唔洗用手拎住先？

果D好嘈架, 仲嘈過架私家車, 仲有好多玩法, 有D係用制冷片, 不過佢發熱超勁, 你前面可以涼少少, 後面就火爐咁, 果D車用雪櫃, 水機咪用制冷片, 唔洗用壓縮泵

我用最勁既芭蕉扇打落台都唔識反彈，
你果個真係識既又真係好勁喎

應該得個wo，不過要用隻手hold住姐

咁係咪你賣呀？拎人地啲野幫自己打飛機

我都講左件產品麻麻地打咩飛機，都係連登仔玩晒嫁啦，冇例子就屌到飛起，有例行就話我拎黎打飛機

唔係掛，你果個d風唔係有特別原理先識反彈架咩？

如果同芭蕉扇一樣，果d反彈風得番10份一都唔知有無，
仲要勁近先有小小

唔係冇例子，係你冇圖冇數據
有冇用個風速計測過？

反彈出黎既得隔開一兩米都feel到

之前試過下，去左深水埗買風速計，買唔到紙皮

建議不如唔好搞反彈風啦，
有小小膠，
直接整個全球最大風吹撚死人既手提風扇，
仲有賣點，賣貴d都唔怕

想問點解決冇手拎風扇呢個問題？

冇話唔洗最大風，兩樣都有

咁幾多丫？

可以整配件吸係褲頭，背包帶，甚至可以快速固定某一個位置e.g 牆

好明顯我就搭緊車

係大陸呀，唔通特登返去拎咩

仲有1個working day就知龍與鳳，究竟可唔可以打曬雙登既人面。定係曬晒人地借既錢呢。

唔關事，實有地方俾人彈

不如搞埋智能，
可以用app開關較風大小呀
不過你應該無錢

有錢都唔搞啦，你覺得實用咩？一隻既距離要用app控制？

如果佢個kickstarter籌夠數咪贏囉
唔夠咪收皮等恥笑囉

完爆巴打加油
好期待你件製成品
我岩岩都係跳出黎自己創業
好明白你果種感受

笑撚左

宜家興麻，
其實你有咁大舊電可以加好多野上去，
芭蕉扇都有個燈仔

一直都係得佢講啲風勁
叫佢比較就話有人地個brand唔太好
Demo機試出黎又話唔同量產機

芭蕉扇有得調風力大細，我覺得依樣堅重要

過來人先明
如果我仲係個打工仔，我都係有份笑果個，不過就唔會笑得咁低質

大家cap低晒啲問題上kickstarter問啦

片都拍埋啦 吹得起紙皮呀，證明比你地睇就屌人片7忽視我吹得起就繼續屌無數據，人地報紙佬都係用吹車仔測試咋，家陣拎果條片出去宣傳咩

你冇睇過你點知報紙佬用車仔 既然報紙佬用車仔你都睇，我就唔得

其實sell手提風扇又真係唔洗講風速，暴風版都係咁，
邊有人理
不過佢地咁想知你就滿足下佢地啦

我好懷疑你今次係自編自導自演想人注意你件野，可惜大部分人都唔buy你，亦都抄唔起無人報導，你利用呢到就算鳩數啦

講到口都臭 如果我識樓主既我即刻由屋企40樓跳落街，唔跳既我一世溝唔到女，出街比車撞斷手腳長命百歲

我講話用車仔你都信 唔比我吹水？ 我講其他野又唔信？

咁快啲拍條吹紙皮放上kickstarter啦
啲人見到一定爭住買黎

人地都話唔洗講風速，你就話拍紙皮，理解力

計風速同吹紙皮好似兩樣野黎
你係咪唔識中文？
吹紙皮好似係你重點之一wo

巴打快慢唔緊要既 (我指整呢舊野既速度)

不過愈慢就代表愈多仆街仔偷你橋
呢度就口口聲聲屌你垃圾設計無人會理
轉個頭就自己偷偷問人點點樣整

發現次次巴打都可以留言到爆post
係咪marketing嘅方法之一

吹紙皮想證明啲咩？咪即係想證明風速勁唔勁囉，理解力真係
我幾時有講過重點呀，你地話要睇先拍比你地睇咋

係有啲人唔憤氣搵位入我，但係講啲低質又比我入返佢，大家互入咁

咁呢條乜片黎?

預左 不過佢地整到好賣既，我就高價賣專利比啲大公司

你入到人，好勁啊

淨係文盲都入唔少啦，不過啲人選擇性唔睇

偷橋都唔奇
你睇愛國遊行咁都釣到六十幾個就知連登有乜人

大學都入唔到話人文盲

入到唔比係文盲？ 1年同3年都唔識分

真係咩人都有 想知個post啲人係點

最好你就標埋數據，唔好用紙皮做標準。起碼講個風打落枱散幾遠，風速係幾多，風既走向係點。因為你一句自然風，我都唔知係咩。

真係好撚好笑，不可一世到呢
好彩巴打話絕對唔會放棄，你放棄左我地又點睇你仆街含家產呢

上面有張圖標左走向，唔會真係有紙皮

唔好話做生意，連做人都唔識做
呢度嘅人係最初嘅潛在客戶，佢寸人覺得自己好叻👍🏻

雖然你知你條片已經ready左
但勸你真係推車仔黎show個風力啦

仆街又點呀 少少錢我有能力還，但經驗一世都買唔到，反而我唔仆街既話到我笑9你

唉Q唔知咩，風吹落枱唔係向外擴散唔通打番入風扇咩⋯⋯
你都要講出D風係直線定螺旋，落左枱係直線擴散定點
另外風速係指係直吹同打枱既情況，距離同風速既關係圖

邊個先撩者賤呀，一開始過份自信比你地串ok，都認晒錯想和平討論都要比你地捉住以前既事係咁串，做人做得咁冇品，我最多係衰自大，你地呢？衰冇品呀，邊個識做人呀

風速，形態，集中度，送風距離，受風面積，呢D全部都係要數據支持。唔係話你一句好大風就得，因為只有你吹過，其他人係唔會知咩黎。正如你問D人係邊，佢係咁講呢度呢度。

買架車都會知0至100幾秒，買包野飲都知糖份，買個水煲都知煲幾耐。

唔係我畫果張wo，有晒直線擴散指示

風速我聽日就用風速計標數據，距離都可以標，其他比較難要諗諗

你有少少搞錯3D同2D。你就圖係2D直線。如果咁計D風咪好似鋪係枱面咁？上升距離呢？

我完全冇睇過你以前d post,淨係睇你點回應我

喂呀哥，我有D明白點解咁多人鬧你。咩你唔係一路研發一路睇住數據改架咩？成盤洗咁多錢先去計？
姐係你煮完野先試夠唔夠鹽，整完先知數據？唔係咁樣去做研發呀？

一定係呢個post幾十個巴打都唔識做人
得你一個識做人啦

我就分唔到啲人，除左某幾個巴打認到，其他我都當晒係黎串我既，老老實實你唔串77同我講野我都唔會串77同你講野，我就係睇文字入面有冇串既成份黎回應既

普通user點會在意/識呢d野呀

賣點: 好大風，好大風，好大風，好大風，好大風，好大風，好大風，好大風
下屌，原來風速都無測過
求其搵個小學生做果d project都認真過呢件野

算啦巴打，到星期三咪有詳細資料囉，發明家係中意講啲自以為是嘅嘢當答咗，你再問都唔會有答案，到時直接上kickstarter問啦

個風扇或者真係好勁嘅，但發明家份人嘅態度真係令人不敢恭維

我地唔係一個個體，你嘅言行代表你個品牌形象，不過已經冇曬啦

咁多數據點記得，搞緊果陣就緊係知啦

樓主，我係舊登已經留意到你，我好支持你。樓主自己仆街佢就自己承受返。我無追個post,你如果有資金係咪可以繼續研發?點解唔放去kickstarter既?

加油樓主，欣賞你

我真心希望佢D數據係靚仔

最簡單問你一句，冇法律責任，你比人打，還唔還手？

Sor 佢真係
到最後交貨個刻先有測試比人睇
一路以黎係咪勁過其他風扇都係佢吹
Qc都係佢自己試掉落地爛唔爛

跟住放出黎賣幾舊水